<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>luna llena octubre 2023 &#8211; The Fun Plan</title>
	<atom:link href="/tag/luna-llena-octubre-2023/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Crafting Moments, Creating Memories: Your Guide to Flawless Events.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 03:50:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/09/favi.png</url>
	<title>luna llena octubre 2023 &#8211; The Fun Plan</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Alerta de Luna Llena para Viajeros en España: El Espectáculo Luminoso de Octubre de 2023</title>
		<link>/luna-llena-octubre-espana/</link>
					<comments>/luna-llena-octubre-espana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 03:23:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias y Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[luna llena octubre 2023]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2533</guid>

					<description><![CDATA[¡Atención, viajeros y visitantes en España! El mes de octubre trae consigo un regalo celestial que no querrán perderse. La Luna del Cazador está lista para iluminar los cielos españoles, ofreciendo una vista impresionante que complementa perfectamente la belleza de España. Históricamente conocida como la Luna del Cazador, este evento lunar tiene raíces en las...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>¡Atención, viajeros y visitantes en España! El mes de octubre trae consigo un regalo celestial que no querrán perderse. La Luna del Cazador está lista para iluminar los cielos españoles, ofreciendo una vista impresionante que complementa perfectamente la <a href="/destinos/spain/" data-type="link" data-id="/destinos/spain/">belleza de España</a>.</p>



<p>Históricamente conocida como la Luna del Cazador, este evento lunar tiene raíces en las tradiciones de las tribus nativas de América del Norte. Utilizaban este tiempo, con la única posición de la luna baja en el horizonte, para cazar de noche, preparándose para los meses más fríos que estaban por llegar.</p>



<p>¡Marquen sus calendarios! La Luna del Cazador completa está programada para adornar los cielos el último fin de semana de octubre de 2023. Se espera que el momento más radiante sea el sábado 28 de octubre a las 10:24 p.m. hora local española. Aunque estará casi llena el día anterior, el resplandor de la luna el 28 es algo que todo viajero debería experimentar.</p>



<p>Dato curioso para aquellos que exploran España durante Halloween: La Luna del Cazador brillará intensamente solo días antes de Halloween. Dado que el 31 de octubre es festivo nacional aquí, muchas localidades españolas aprovechan el brillo de la luna para realzar sus celebraciones espeluznantes. Así que, si eres fanático de las leyendas, ¡cuidado con esos hombres lobo que podrían estar disfrutando del resplandor lunar!</p>



<p>Esta luna a menudo aparece más grande con un toque de naranja, evocando un foco que guiaba a los cazadores en el pasado. Con la Luna de la Cosecha del mes anterior ya pasada, los campos abiertos se convierten en un parque para la fauna, iluminados por esta luna.</p>



<p>Aunque &#8220;Luna del Cazador&#8221; es su nombre más común, diversas culturas tienen sus propios títulos para este evento lunar. Algunas tribus lo nombraron basándose en su color, mientras que otras se inspiraron en la naturaleza. Nombres como Luna del Arroz Seco, Luna de las Hojas Caídas, Luna Congelada y Luna de Hielo insinúan el cambio de estaciones. Para los entusiastas de las aves, el nombre de la tribu Cree, Luna Migratoria, podría resonar, ya que coincide con la temporada de migración de las aves.</p>



<p>Así que, ya sea que estés en España por ocio o aventura, ¡asegúrate de mirar hacia arriba y disfrutar de esta maravilla natural! ¡Buen viaje y cielos despejados!</p>



<p>Lea más al respecto aquí: <a href="https://www.heraldo.es/noticias/sociedad/2023/10/23/cuando-es-luna-llena-octubre-2023-1686175.html" data-type="link" data-id="https://www.heraldo.es/noticias/sociedad/2023/10/23/cuando-es-luna-llena-octubre-2023-1686175.html" target="_blank" rel="noopener">www.heraldo.es</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/luna-llena-octubre-espana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
