<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Mallorca, Spain &#8211; The Fun Plan</title>
	<atom:link href="/destinos/spain/mallorca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Crafting Moments, Creating Memories: Your Guide to Flawless Events.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 03:15:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/09/favi.png</url>
	<title>Mallorca, Spain &#8211; The Fun Plan</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Playas Y Calas Para Perderse En Mallorca</title>
		<link>/playas-calas-perderse-mallorca/</link>
					<comments>/playas-calas-perderse-mallorca/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:24:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mallorca, Spain]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2606</guid>

					<description><![CDATA[Mallorca es uno de los destinos predilectos de aquellos viajeros que desean huir del bullicio, el gentío y las playas abarrotadas de familias. Si viajáis a Mallorca, tendréis la suerte de encontrar aquellos paraísos escondidos para disfrutar de unas vacaciones de relax y ensueño en las Baleares. Os chivamos nuestras 6 playas y 6 calas...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Mallorca es uno de los destinos predilectos de aquellos viajeros que desean huir del bullicio, el gentío y las playas abarrotadas de familias. Si viajáis a Mallorca, tendréis la suerte de encontrar aquellos paraísos escondidos para disfrutar de unas vacaciones de relax y ensueño en las Baleares. Os chivamos nuestras 6 playas y 6 calas donde viviréis un sueño de verano.</p>



<h2 class="wp-block-heading">6 playas para perderse en Mallorca</h2>



<h3 class="wp-block-heading">PLAYA DE PALMA</h3>



<p>Es la playa más grande de la capital. De arena fina y agua cristalina, tendréis que haceros hueco entre las hamacas para encontrar sitio y relax. Un lugar ideal donde tomarse un aperitivo mientras disfrutáis del sol del levante. También es perfecto para aprovechar y lanzaros a practicar algún deporte acuático.</p>



<h3 class="wp-block-heading">SA CALOBRA</h3>



<p>La vista desde esta playa es inmejorable: la Sierra de Tramuntana acompaña el paisaje. Llegaréis a ella a través de un túnel junto a los acantilados. Os quedaréis impresionados con la vista tras la desembocadura del Torrent de Pareis.</p>



<h3 class="wp-block-heading">PLAYA DE FORMENTOR</h3>



<p>Si queréis disfrutar de playa y calas a partes iguales entonces acercáos al puerto de Pollença donde os toparéis con la playa de Formentor. Aguas transparentes bañan la arena. Si preferís escaparos del bullicio del gentío, podéis ir caminando hasta la Cala del Pi de la Posada o la Cala Formentor.</p>



<h3 class="wp-block-heading">PLAYA DE CAN PERE ANTONI</h3>



<p>Se encuentra a tan sólo dos kilómetros de la capital, La Palma, en un entorno espectacular como telón de fondo: las palmeras del Pº Marítimo, la silueta de la Catedral gótica de Palma y el Palacio Episcopal. Disfrutaréis en un entorno que parece sacado de un sueño.</p>



<h3 class="wp-block-heading">PLAYA ES TRENC</h3>



<p>Si os gusta caminar acercaros a la Playa Es Trenc. Tres kilómetros y medio de arena blanca bañan sus aguas con un paisaje de ensueño. Si el tiempo acompaña podéis avistar la isla de la Cabrera y revolcaros entre las dunas a la par. ¡Enviadnos vuestra selfie a #FunPlanMallorca!</p>



<h3 class="wp-block-heading">CALÓ DES MORO</h3>



<p>Sólo si estáis al sur disfrutaréis de esta playa, presente en Santanyí. Os recomendamos madrugar para evitaros el gentío ya que es una de las playas más concurridas durante el verano. No dejéis de visitar, Es Pontàs, una roca erosionada por las olas que parece un puente dentro del agua.</p>



<h2 class="wp-block-heading">6 calas para perderse en Mallorca</h2>



<h3 class="wp-block-heading">CALA BANYALBUFAR</h3>



<p>Una cascada de agua dulce encumbra este paisaje de ensueño. Para llegar a ella debéis recorer 17 kilómetros desde Valldemossa. Un lugar escondido con un encanto especial, perfecto para una escapada de verano.</p>



<h3 class="wp-block-heading">CALA DEIÀ</h3>



<p>Si os gustan las tendencias y queréis saber dónde veranean los famosos, este es vuestro lugar. No sólo disfrutaréis del calor, el sol y el mar, sino que igual hasta compartís chapuzón algún celebrity. ¡Ojo! La arena blanca desaparece dando lugar a la grava. Os recomendamos pasear por ella y empaparos de su tradición pesquera.</p>



<h3 class="wp-block-heading">CALA MESQUIDA</h3>



<p>Sólo os damos un dato: en 1991 Cala Mesquida fue declarada Rincón de Especial Interés Turístico por el Parlamento Balear. Para llegar a ella debéis recorrer 7 kilómetros desde Capdepera. Merece una visita, ¿verdad?</p>



<h3 class="wp-block-heading">CALA MENDIA</h3>



<p>Si sois de los que os gustan los entornos naturales y la montaña, acercaros hasta Manacor donde encontraréis la Cala Mendia. Os sorprenderéis con su entorno ya que se asimila más a una piscina natural bañada por tonos blancos y azules. *Recomendación funplanera: desde Cala Mendia podéis visitar la Cala Anguila a nado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">CALA COMTESSA</h3>



<p>Otro punto de la isla muy frecuentado por Celebrities. Un rincón escondido en un paisaje de pinos y rocas que rodean este paraíso de arena blanca. Lugar frecuentado por los VIPs de la isla. *Recomendación funplanera: si queréis codearos con el alto standing acercaos a Puerto Portals.</p>



<h3 class="wp-block-heading">CALA ESTÀNCIA</h3>



<p>Cala Estancia se enmarca dentro de un paraje único. Una piscina natural de 3 metros de profundidad y arena blanca fina. Podéis escaparos si estáis de paso veraneando en la zona turística de Can Pastilla.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/playas-calas-perderse-mallorca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guía de vida nocturna: los mejores clubes nocturnos cerca de las impresionantes playas de Mallorca</title>
		<link>/discotecas-abiertas-hasta-tarde-cerca-de-las-playas-de-mallorca-espana/</link>
					<comments>/discotecas-abiertas-hasta-tarde-cerca-de-las-playas-de-mallorca-espana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:31:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mallorca, Spain]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1243</guid>

					<description><![CDATA[Prepárate para bailar toda la noche bajo las estrellas brillantes y sentir el ritmo de la música en tus venas. Las impresionantes playas de Mallorca no son solo para tomar el sol, cobran vida después del anochecer con una animada vida nocturna que liberará tu espíritu. Desde los clubes nocturnos más populares en Palma hasta...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Prepárate para bailar toda la noche bajo las estrellas brillantes y sentir el ritmo de la música en tus venas.</p>



<p>Las impresionantes playas de Mallorca no son solo para tomar el sol, cobran vida después del anochecer con una animada vida nocturna que liberará tu espíritu.</p>



<p>Desde los clubes nocturnos más populares en Palma hasta las joyas ocultas en Alcudia, esta guía de vida nocturna te llevará a los mejores clubes nocturnos cerca de las impresionantes costas de Mallorca.</p>



<p>Prepárate para experimentar la libertad de la noche.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Puntos clave</h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Mallorca tiene una animada escena nocturna con clubes famosos que atraen a DJs internacionales y celebridades.</li>



<li>Palma alberga algunos de los clubes nocturnos más populares con atmosferas vibrantes y música pulsante.</li>



<li>Magaluf es conocido por su vibrante vida nocturna y alberga algunos de los clubes de playa más populares en Mallorca.</li>



<li>Alcudia tiene joyas escondidas frecuentadas por los lugareños, ofreciendo una experiencia única.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Escena de clubes en Mallorca</h2>



<p>Si estás buscando una fiesta que dure toda la noche, la escena de clubes de Mallorca no te decepcionará. Conocida por su animada vida nocturna y su ambiente enérgico, Mallorca se ha ganado la reputación de ser uno de los principales destinos de fiesta en Europa. Desde clubes de renombre mundial hasta íntimos locales frente a la playa, hay algo para todos los que deseen una noche inolvidable.</p>



<p>La reputación de Mallorca en cuanto a clubes es bien merecida, con algunos de los clubes más famosos atrayendo a DJs internacionales y celebridades. Llenos de ritmos pulsantes, luces deslumbrantes y multitudes entusiastas, estos lugares crean una experiencia electrizante que te mantendrá bailando hasta el amanecer. Ya sea que prefieras éxitos populares o sonidos underground, encontrarás una amplia variedad de géneros musicales para satisfacer tu gusto.</p>



<p>Cuando se trata de la etiqueta de vestimenta en los clubes nocturnos, Mallorca tiene un ambiente relajado y casual. Si bien algunos clubes pueden tener requisitos de vestimenta más específicos, la mayoría de los lugares te permiten expresar tu estilo personal. Así que siéntete libre de vestirte elegante o informal, según tu estado de ánimo y el tipo de club que estés visitando. Solo recuerda usar zapatos cómodos porque estarás de pie toda la noche.</p>



<p>En la escena de clubes de Mallorca, la libertad es la clave. Así que prepárate para soltarte, bailar como si nadie estuviera mirando y crear recuerdos que durarán toda la vida.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Los clubes nocturnos más populares en Palma.</h2>



<p>Prepárate para vivir la escena de club más trendy en Palma, donde te esperan los clubes nocturnos más calientes. Estos clubes son conocidos por su ambiente vibrante, música pulsante y multitudes enérgicas.</p>



<p>Talentosos DJ locales te mantendrán en movimiento toda la noche, asegurando una noche inolvidable de baile y diversión.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Escena de club más moderna</h3>



<p>Descubre los clubes nocturnos más populares en Palma, donde puedes bailar toda la noche y vivir la escena de club más de moda en la isla. Palma es conocida por su animada vida nocturna y ofrece algunas de las tendencias de fiesta más emocionantes de altas horas de la noche.</p>



<p>La ciudad está en constante evolución y siempre están surgiendo nuevos lugares de moda para salir de fiesta. Ya sea que te guste el techno, la música house o el hip-hop, Palma tiene algo para todos.</p>



<p>Uno de los clubes más de moda para visitar es Pacha Mallorca, un lugar de renombre internacional que presenta a los mejores DJs y fiestas épicas.</p>



<p>Otro lugar que debes visitar es Tito&#8217;s Palma, un club nocturno legendario con impresionantes vistas de la ciudad y una selección musical diversa.</p>



<p>Si buscas una experiencia más exclusiva, dirígete a Social Club Mallorca, una joya escondida que ofrece un ambiente lujoso e íntimo.</p>



<p>Prepárate para bailar hasta altas horas de la madrugada y ser parte de la escena de club más de moda en Palma.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Talento de DJ local</h3>



<p>Continúa la fiesta en los clubes nocturnos más populares de Palma, donde podrás disfrutar del talento de los DJ locales y bailar toda la noche.</p>



<p>Palma es conocida por su animada escena nocturna, y la ciudad alberga algunos de los clubes más emocionantes de Mallorca. Estos clubes muestran lo mejor del talento de los DJ locales, creando un ambiente electrizante que te mantendrá bailando toda la noche.</p>



<p>Uno de los puntos destacados de la vida nocturna en Palma son los próximos eventos que cuentan con DJs reconocidos de la escena local. Estos eventos reúnen a amantes de la música y fiesteros, ofreciendo una oportunidad única para presenciar el increíble talento de los DJs locales.</p>



<p>Puedes esperar escuchar una variedad de géneros, desde house y techno hasta hip-hop y R&amp;B. Los concursos de DJ locales también añaden un nivel extra de emoción a la escena nocturna, ya que los DJs emergentes compiten por la oportunidad de mostrar sus habilidades y obtener reconocimiento.</p>



<p>Con su energía pulsante y su diversa escena musical, los clubes nocturnos de Palma son el destino ideal para aquellos que buscan una noche inolvidable. Así que ponte tus zapatos de baile y prepárate para experimentar el increíble talento de los DJ locales que Palma tiene para ofrecer.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Clubs junto a la playa en Magaluf</h2>



<p>¿Listo para fiesta en la playa? Magaluf es hogar de algunos de los clubes más calientes junto al mar en Mallorca. Ya sea que estés buscando un ambiente salvaje y enérgico o una vibra más relajada, estos clubes te tienen cubierto.</p>



<p>Prepárate para bailar toda la noche y disfrutar de la electrizante vida nocturna que Magaluf tiene para ofrecer.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Recomendaciones de clubes populares junto a la playa.</h3>



<p>Echa un vistazo a los vibrantes clubes junto a la playa en Magaluf para vivir una experiencia nocturna inolvidable cerca de las impresionantes playas de Mallorca.</p>



<p>Magaluf es conocido por su atmósfera animada y su vibrante vida nocturna, lo que lo convierte en el destino perfecto para aquellos que buscan una emocionante experiencia de clubes junto a la playa. Con sus hermosas costas de arena y aguas cristalinas, Magaluf ofrece un entorno único para disfrutar de fiestas hasta altas horas de la madrugada.</p>



<p>Uno de los clubes junto a la playa más populares en Magaluf es BCM Planet Dance, que cuenta con DJs de clase mundial y una enorme pista de baile.</p>



<p>Otro club que no puedes dejar de visitar es Nikki Beach Mallorca, conocido por su lujoso entorno en la playa y sus espacios para fiestas en la azotea. Aquí podrás bailar bajo las estrellas mientras disfrutas de impresionantes vistas del Mar Mediterráneo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ambiente y energía nocturna</h3>



<p>Experimenta la atmósfera electrizante y las vibrantes vibraciones en los clubs junto a la playa en Magaluf. En cuanto a las tendencias de la vida nocturna y los lugares de fiesta, este animado destino no decepciona. Aquí tienes lo que puedes esperar de la atmósfera y ambiente nocturno:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Energía sin parar: A medida que el sol se pone, los clubs junto a la playa en Magaluf cobran vida con música pulsante, luces neón y una energía contagiosa que te hará bailar hasta altas horas de la madrugada.</li>



<li>Fiestas inolvidables: Prepárate para noches inolvidables llenas de fiestas temáticas, actuaciones en vivo de DJs de renombre mundial y una multitud animada lista para pasar el mejor momento de sus vidas.</li>



<li>Libertad y liberación: Los clubs junto a la playa en Magaluf abrazan un espíritu de libertad, donde puedes soltarte, expresarte y bailar como si nadie estuviera mirando.</li>
</ul>



<p>Prepárate para sumergirte en la vibrante atmósfera y las fiestas inolvidables en los mejores clubs junto a la playa en Magaluf.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Joyas ocultas en Alcudia</h2>



<p>Cuando estés explorando Alcudia, asegúrate de visitar estas joyas ocultas que son frecuentadas por los lugareños y ofrecen una experiencia única.</p>



<p>Una de las mejores formas de sumergirte realmente en la cultura local es probando la deliciosa gastronomía de los mejores restaurantes locales en Alcudia. Desde bares de tapas tradicionales hasta restaurantes de mariscos, hay algo para cada paladar.</p>



<p>El Patio es un encantador restaurante escondido en el corazón del Casco Antiguo de Alcudia, conocido por sus suculentas carnes a la parrilla y su ambiente acogedor.</p>



<p>Para los amantes de los mariscos, La Terraza del Sol es una visita obligada, ofreciendo una impresionante vista del puerto y un menú repleto de pescados frescos del día.</p>



<p>Estas joyas ocultas no solo satisfarán tu hambre, sino que también te dejarán recuerdos duraderos de la vibrante escena gastronómica en Alcudia.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Vida nocturna vibrante en Santa Ponsa</h2>



<p>Si estás buscando una experiencia vibrante de vida nocturna en Santa Ponsa, dirígete a los mejores clubes nocturnos cerca de las impresionantes playas de Mallorca. Prepárate para bailar toda la noche y sumergirte en la atmósfera energética de esta animada ciudad.</p>



<p>Aquí están los mejores lugares de fiesta que no puedes perderte:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Club Santa Ponsa</strong>: Este lugar icónico ofrece una amplia gama de eventos vibrantes de vida nocturna, desde sets de DJ en vivo hasta fiestas temáticas. Prepárate para moverte al ritmo de los últimos éxitos y disfrutar de su impresionante selección de bebidas.</li>



<li><strong>Pirates Adventure</strong>: Para una experiencia única de vida nocturna, dirígete a Pirates Adventure. Este espectáculo interactivo de cena combina acrobacias, baile y música, creando una noche inolvidable de entretenimiento.</li>



<li><strong>The Square</strong>: Ubicado en el corazón de Santa Ponsa, The Square es un lugar de encuentro popular tanto para lugareños como para turistas. Con su animado ambiente y una variedad de bares y clubes, es el lugar perfecto para pasar la noche de fiesta.</li>
</ul>



<p>¡Prepárate para tener el mejor momento de tu vida en estos vibrantes lugares de vida nocturna en Santa Ponsa!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Clubs de moda en Cala D&#8217;or</h2>



<p>Echa un vistazo a los clubes de moda en Cala D&#8217;or y baila toda la noche al ritmo de los beats más calientes.</p>



<p>Cala D&#8217;or es conocido por su animada escena nocturna, con una variedad de bares y clubes de moda que ofrecen experiencias de fiesta únicas. Ya sea que te guste la música electrónica, el hip-hop o los ritmos latinos, encontrarás un club que se adapte a tus gustos en Cala D&#8217;or.</p>



<p>Un lugar popular es el icónico Bar Central, donde puedes disfrutar de actuaciones de música en vivo y bailar hasta altas horas de la madrugada.</p>



<p>Otro club que no puedes dejar de visitar es La Havana, un lugar animado que combina buena música con un ambiente relajado.</p>



<p>Si buscas una experiencia más exclusiva, dirígete a Vogue Club, conocido por su elegante decoración y DJs de primera categoría.</p>



<p>No importa qué club elijas, te garantizo que tendrás una noche inolvidable en Cala D&#8217;or.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Destinos de fiesta en Playa de Palma.</h2>



<p>Sumérgete en la animada escena de fiesta de Playa de Palma, donde podrás experimentar la energía vibrante y la emoción de la vida nocturna. Este pueblo playero en la impresionante isla de Mallorca es un paraíso para los amantes de la fiesta.</p>



<p>Aquí están los mejores bares en Playa de Palma que te harán bailar hasta el amanecer:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Megapark</strong>: Conocido como el jardín de cerveza más grande de Europa, Megapark es una visita obligada para aquellos que buscan una noche inolvidable. Con música en vivo, sesiones de DJ y un ambiente bullicioso, este lugar garantiza una experiencia de fiesta épica.</li>



<li><strong>Bierkönig</strong>: Si buscas un lugar para cantar y bailar al ritmo de tus canciones favoritas, Bierkönig es el lugar indicado. Este animado bar ofrece una mezcla de música en vivo y actuaciones de DJ, asegurando entretenimiento sin parar.</li>



<li><strong>Oberbayern</strong>: Adéntrate en un tradicional salón de cerveza bávaro con un toque especial en Oberbayern. Este lugar popular combina la cultura cervecera alemana con un ambiente de fiesta vibrante, lo que lo convierte en uno de los favoritos tanto de lugareños como de turistas.</li>
</ul>



<p>Prepárate para soltarte y bailar toda la noche en estos emocionantes destinos de fiesta en Playa de Palma. La vida nocturna aquí te dejará recuerdos inolvidables y ganas de más.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Preguntas frecuentes</h2>



<h3 class="wp-block-heading">¿Hay alguna restricción de edad para entrar a los clubes nocturnos en Mallorca?</h3>



<p>Te alegrará saber que hay restricciones de edad para entrar a discotecas en Mallorca. Esto asegura una animada vida nocturna para adultos, a la vez que ofrece muchas actividades nocturnas aptas para toda la familia en Mallorca. ¡Disfruta de tu libertad para explorar!</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Cuál es el rango de precios promedio para las bebidas y las tarifas de entrada en los clubes nocturnos más populares de Palma?</h3>



<p>¿Buscas fiesta en Palma? ¿Te preguntas sobre los precios de las bebidas, los cargos de entrada y los códigos de vestimenta? Bueno, los precios de las bebidas varían en promedio, los cargos de entrada pueden variar y sí, algunos clubes tienen códigos de vestimenta. ¡Prepárate para una noche salvaje!</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Los clubes junto a la playa en Magaluf están abiertos todo el año o solo durante la temporada de verano?</h3>



<p>Durante la temporada baja, es posible que los clubes junto a la playa en Magaluf no estén abiertos, ¡pero no te preocupes! Mallorca ofrece opciones alternativas de vida nocturna para mantenerte entretenido. Explora la vibrante ciudad y descubre joyas escondidas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Puedes recomendar alguno de los lugares poco conocidos en Alcudia que tengan un ambiente único o eventos especiales?</h3>



<p>Claro, hay joyas escondidas en Alcudia con una atmósfera única. Deberías visitar los bares y restaurantes locales que organizan eventos especiales. Ofrecen una gran experiencia para aquellos que buscan libertad y pasar un buen rato.</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Santa Ponsa es conocida por su escena de música en vivo y, de ser así, qué clubes o lugares recomendarías para los entusiastas de la música?</h3>



<p>¡Si te gusta la música en vivo, Santa Ponsa es el lugar ideal! Con su animada vida nocturna y vibrante escena musical, encontrarás los mejores clubes de música en vivo aquí. ¡Prepárate para bailar toda la noche!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusión</h2>



<p>A medida que la noche cae sobre las impresionantes playas de Mallorca, la vibrante escena de los clubes cobra vida. Desde las discotecas más populares en Palma hasta los clubes en la playa en Magaluf, no hay escasez de emoción y energía.</p>



<p>Pero las verdaderas joyas ocultas se encuentran en Alcudia, donde la escena de fiesta está llena de sorpresas. Y no podemos olvidar Santa Ponsa, Cala D&#8217;or y Playa De Palma, cada uno ofreciendo sus propios clubes únicos y modernos.</p>



<p>Así que prepárate para bailar toda la noche bajo el estrellado cielo mediterráneo, porque la vida nocturna de Mallorca es una experiencia que no querrás perderte.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/discotecas-abiertas-hasta-tarde-cerca-de-las-playas-de-mallorca-espana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 Puestas de sol en Mallorca Para Soñadores</title>
		<link>/puestas-de-sol-en-mallorca/</link>
					<comments>/puestas-de-sol-en-mallorca/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:48:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mallorca, Spain]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=91</guid>

					<description><![CDATA[Dicen que lo bueno si es breve, dos veces bueno. Por este motivo comenzamos a despedir al verano con esos momentos fugaces que nos dejan imágenes para el recuerdo. Os traemos nuestras&#160;4 puestas de sol en Mallorca para soñadores&#160;donde podéis decir adiós a un nuevo día con vistas al mar. Estas son nuestras cuatro puestas...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dicen que lo bueno si es breve, dos veces bueno. Por este motivo comenzamos a despedir al verano con esos momentos fugaces que nos dejan imágenes para el recuerdo. Os traemos nuestras&nbsp;<strong>4 puestas de sol en Mallorca para soñadores</strong>&nbsp;donde podéis decir adiós a un nuevo día con vistas al mar. Estas son nuestras cuatro puestas de sol preferidas.</p>



<p>¿Quién se apunta a un&nbsp;<strong>viaje a Mallorca</strong>?</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. Ca&#8217;n Pastilla</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img  fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="684"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset-1024x684.jpg"  alt="" class="wp-image-2728" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset-1024x684.jpg 1024w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset-300x200.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset-768x513.jpg 768w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset-1536x1026.jpg 1536w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset-18x12.jpg 18w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/can-Pastilla-beach-sunset.jpg 1617w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">Ca’n Pastilla Beach Sunset</figcaption></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Recomendación FunPlan</strong>: Contemplar la puesta de sol en la terraza Puro Beach cóctel en mano hasta la cena.</p>
</blockquote>



<p>Surcando el mediterráneo viendo como el sol se esconde tras el horizonte. Un atardecer en Can Pastilla merece un recuerdo para toda la vida. Sentiréis que el tiempo se para y no hay nada más hermoso para contemplar. Un lugar perfecto para reflexionar sobre las rocas sin mirar el reloj al ritmo del chill out.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2. Ses Covetes</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img  decoding="async" width="1024" height="496"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Ses-Covetes-sunset-1024x496.jpg"  alt="" class="wp-image-2730" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Ses-Covetes-sunset-1024x496.jpg 1024w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Ses-Covetes-sunset-300x145.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Ses-Covetes-sunset-768x372.jpg 768w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Ses-Covetes-sunset-18x9.jpg 18w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Ses-Covetes-sunset.jpg 1271w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">Ses Covetes Sunset by Nav Unger</figcaption></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Recomendación FunPlan:</strong>&nbsp;si vais entre el miércoles y el domingo podéis contemplar la puesta de sol a la par que disfrutáis de un concierto al aire libre.</p>
</blockquote>



<p>Naturaleza en estado puro, una barca abandona y vosotros sólos con las luces de fondo. Así es un atardecer en Ses Covetes, uno de los más clásicos de la isla balear. Si queréis vivir de primero mano la experiencia de disfrutar como un mallorquín, esta es vuestra puesta de sol.</p>



<h2 class="wp-block-heading">3. Mirador de Sa Foradada</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img  decoding="async" width="1024" height="497"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Mirador-de-Sa-Foradada-Sunset-1024x497.jpg"  alt="" class="wp-image-2732" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Mirador-de-Sa-Foradada-Sunset-1024x497.jpg 1024w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Mirador-de-Sa-Foradada-Sunset-300x146.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Mirador-de-Sa-Foradada-Sunset-768x373.jpg 768w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Mirador-de-Sa-Foradada-Sunset-18x9.jpg 18w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Mirador-de-Sa-Foradada-Sunset.jpg 1263w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">Mirador de Sa Foradada Sunset by Mallorca Heatwave</figcaption></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Recomendación FunPlan</strong>: encontraréis Sa Foradada camino a Deià, merece la pena llegar a media tarde y esperar a que se ponga el sol.</p>
</blockquote>



<p id="yui_3_16_0_1_1439976565304_20532">Vistas que bien merecen una postal. Si pasáis por Sa Foradada no podréis más que parar a contemplar el mundo desde arriba. Increíbles acantilados os invitan a soñar y sumergiros en un mundo aparte, una isla desierta, un pequeño paraíso parte de la naturaleza mallorquina.</p>



<h2 class="wp-block-heading">4. Cap de Formentor</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img  loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="474"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Cap-de-Formentor-Sunset-1024x474.jpg"  alt="" class="wp-image-2734" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Cap-de-Formentor-Sunset-1024x474.jpg 1024w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Cap-de-Formentor-Sunset-300x139.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Cap-de-Formentor-Sunset-768x355.jpg 768w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Cap-de-Formentor-Sunset-18x8.jpg 18w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/11/Cap-de-Formentor-Sunset.jpg 1133w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">Cap de Formentor Sunset by veltronix.com</figcaption></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Recomendación FunPlan</strong>: contemplad la puesta de sol desde lo alto del Faro de Formentor, podréis dar las buenas noches al sol como si estuviérais a su lado.</p>
</blockquote>



<p>Libertad, pura y limpia libertad. A medida que el cielo se vuelve rosáceo sentiréis la brisa del mas despidiendo un nuevo día. Ya sólo quedarán rastros fugaces de luz y la sombra de los acantilados. Un lugar único para soñar.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/puestas-de-sol-en-mallorca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
