<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Valencia, Spain &#8211; The Fun Plan</title>
	<atom:link href="/destinos/spain/valencia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Crafting Moments, Creating Memories: Your Guide to Flawless Events.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 03:24:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/09/favi.png</url>
	<title>Valencia, Spain &#8211; The Fun Plan</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Planes Originales De Verano En Valencia</title>
		<link>/planes-originales-de-verano-en-valencia/</link>
					<comments>/planes-originales-de-verano-en-valencia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Valencia, Spain]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2600</guid>

					<description><![CDATA[Todos hemos oído en alguna ocasión que Nueva York nunca duerme, pero la verdad es que cuando empieza el buen tiempo comienzan a surigir nuevos y originales&#160;planes de verano en Valencia. &#160;Y es que desde primera hora del día hasta la última de la noche,&#160;Valencia ofrece multitud de actividades&#160;y eventos para que el verano sea...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Todos hemos oído en alguna ocasión que Nueva York nunca duerme, pero la verdad es que cuando empieza el buen tiempo comienzan a surigir nuevos y originales&nbsp;<strong>planes de verano en Valencia</strong>. &nbsp;Y es que desde primera hora del día hasta la última de la noche,&nbsp;<a href="/viaje/" target="_blank" data-type="page" data-id="815" rel="noreferrer noopener">Valencia ofrece multitud de actividades</a>&nbsp;y eventos para que el verano sea inolvidable.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Las Noches del Oceanográfic</h3>



<p>El espectáculo tiene una duración de 40 minutos, y hasta las 00.00h el museo estará abierto.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Un lago de conciertos</h3>



<p>¿Qué mejor manera de empezar la noche del viernes que con un concierto de música?</p>



<p>Desde mayo hasta octubre, el lago sur del Museo de las Ciencias reúne unas actuaciones inolvidables llamadas&nbsp;un lago de conciertos&nbsp;donde los protagonistas son los&nbsp;<strong>estudiantes del campus Berklee</strong>.</p>



<p>Si queréis alejaros del reggaetón durante una horas, en estos conciertos al aire libre se puede escuchar jazz, rock and roll, funk, folk o música del Mediterráneo.</p>



<p>Un planazo para dejar atrás el estrés de la semana y comenzar el fin de semana de la mejor manera.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Deporte en la Malvarrosa</h3>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>Relajarse mirando al mar o explorarlo realizando snorkel. Las&nbsp;<a href="/mejores-playas-de-valencia/" target="_blank" data-type="link" data-id="/mejores-playas-de-valencia/" rel="noreferrer noopener">playas y calas de Valencia</a>&nbsp;ofrecen un montón de planes divertidos para realizar durante todo el día.</p>
</blockquote>



<p>La ciudad de Valencia está dispuesta a romper la rutina de playa y chiringuito en la&nbsp;<strong>playa de la Malvarrosa</strong>&nbsp;con su nuevo programa de “Activida Física y Salud” por lo que si nunca os habéis animado a practicar deportes como yoga, taichí, fitness latino o cross training entre otros ¡este es el momento!</p>



<p>Además… ¡en cuanto sintamos calor, chapuzón al agua!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/planes-originales-de-verano-en-valencia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mejores restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España</title>
		<link>/restaurantes-cerca-de-la-ciudad-de-las-artes-y-las-ciencias/</link>
					<comments>/restaurantes-cerca-de-la-ciudad-de-las-artes-y-las-ciencias/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 14:59:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Valencia, Spain]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1233</guid>

					<description><![CDATA[¿Buscas una aventura gastronómica cerca de la vibrante Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España? Prepárate para deleitar tus papilas gustativas con una variedad de opciones deliciosas. Desde restaurantes informales y relajados hasta experiencias gastronómicas de alta gama, este paraíso culinario lo tiene todo. Disfruta de la cocina tradicional española, explora sabores...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>¿Buscas una aventura gastronómica cerca de la vibrante Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España? Prepárate para deleitar tus papilas gustativas con una variedad de opciones deliciosas.</p>



<p>Desde restaurantes informales y relajados hasta experiencias gastronómicas de alta gama, este paraíso culinario lo tiene todo. Disfruta de la cocina tradicional española, explora sabores internacionales o elige opciones saludables y vegetarianas.</p>



<p>No te pierdas las especialidades de mariscos más frescos y el ambiente vibrante de los bares de tapas locales.</p>



<p>Prepárate para saborear la libertad de un paraíso para los amantes de la comida.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Principales puntos a tener en cuenta</h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>La escena culinaria de Valencia ofrece una amplia variedad de opciones gastronómicas, desde restaurantes tradicionales valencianos hasta modernos locales de fusión.</li>



<li>La ciudad es conocida por sus vibrantes y asequibles opciones de comida, lo que permite a los visitantes disfrutar de deliciosas comidas sin gastar mucho.</li>



<li>Valencia alberga varios restaurantes con estrella Michelin, que ofrecen experiencias gastronómicas de alta gama para aquellos que desean deleitarse en el arte de la gastronomía.</li>



<li>Los visitantes pueden explorar la cocina tradicional española, que incluye platos de mariscos como la paella, así como tentadoras tapas que muestran la diversidad de la cocina española.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Opciones de comida informal</h2>



<p>Encontrarás varias opciones de restaurantes informales cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España. Valencia es conocida por su vibrante escena gastronómica, y hay muchas opciones de restaurantes asequibles para que explores. La ciudad se suma a las tendencias de comida informal, ofreciendo una variedad de lugares relajados donde puedes disfrutar de comida deliciosa sin gastar mucho dinero.</p>



<p>Una opción popular es La Pepica, un restaurante tradicional valenciano que sirve paella desde 1898. Su encantadora ubicación frente a la playa y su auténtica cocina lo convierten en una visita obligada para cualquier amante de la comida.</p>



<p>Si tienes ganas de algo más contemporáneo, ve a Cañitas Mañas. Este lugar de moda ofrece una fusión de sabores mediterráneos y asiáticos, creando una experiencia gastronómica única y emocionante.</p>



<p>Ya sea que estés buscando cocina tradicional o innovadora, la escena de restaurantes informales de Valencia tiene algo para todos. Así que adelante y disfruta de la diversa oferta culinaria de la ciudad sin preocuparte por tu presupuesto.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Experiencias de alta cocina</h2>



<p>Para sumergirte por completo en la escena culinaria de Valencia cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias, asegúrate de experimentar las opciones de alta cocina disponibles. Aquí tienes algunas recomendaciones principales para una experiencia memorable de alta cocina:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Restaurante Ricard Camarena</strong>: Disfruta de la gastronomía moderna en este restaurante con estrella Michelin, donde el chef Ricard Camarena elabora platos innovadores utilizando ingredientes de origen local. El ambiente elegante y el servicio impecable realzan la experiencia gastronómica en su totalidad.</li>



<li><strong>Quique Dacosta Restaurante</strong>: Prepárate para maravillarte con las creaciones culinarias del chef Quique Dacosta, cuyo restaurante cuenta con tres estrellas Michelin. Los platos vanguardistas están inspirados en las tradiciones y los ingredientes de la región, lo que resulta en una experiencia gastronómica verdaderamente única.</li>



<li><strong>Vertical</strong>: Ubicado en el piso 24 del Hotel Hospes Palau de la Mar, este restaurante con estrella Michelin ofrece vistas impresionantes del horizonte de la ciudad. Disfruta de una fusión de sabores mediterráneos e internacionales, expertamente preparados por el chef Jorge de Andrés.</li>



<li><strong>Saiti</strong>: Experimenta una fusión de la cocina tradicional valenciana con un toque moderno en esta joya con estrella Michelin. El ambiente íntimo y la atención meticulosa a los detalles crean un viaje culinario verdaderamente inolvidable.</li>
</ul>



<p>Disfruta de estas experiencias de alta cocina y saborea el arte de la escena gastronómica de Valencia.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Cocina tradicional española</h2>



<p>Explora los ricos sabores y tradiciones culinarias de España con la cocina tradicional española cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia.</p>



<p>Disfruta de un viaje gastronómico mientras saboreas auténticos platos llenos de sabores regionales. Valencia, al ser una ciudad costera, ofrece una abundancia de delicias mariscas. Sumérgete en un plato de paella, un renombrado plato de arroz cocinado con azafrán y una variedad de ingredientes como camarones, mejillones y pollo.</p>



<p>Para los amantes de la carne, prueba el suculento Jamón Ibérico, un jamón curado que se deshace en la boca. No te pierdas las tentadoras tapas, pequeñas porciones de bocados deliciosos que muestran la diversidad de la cocina española. Desde patatas bravas hasta chorizo al vino, cada tapa es una explosión de sabores encantadora.</p>



<p>Sumérgete en la vibrante escena culinaria y descubre la verdadera esencia de la cocina española.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Sabores internacionales</h2>



<p>Prepárate para embarcarte en un viaje culinario que trasciende fronteras.</p>



<p>La escena gastronómica de Valencia ofrece una variedad de experiencias culinarias globales, donde los sabores internacionales chocan y crean una fusión de gustos culturales.</p>



<p>Desde platos de inspiración asiática hasta delicias latinoamericanas, encontrarás menús internacionales diversos que satisfarán tu paladar aventurero.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Experiencias culinarias globales</h3>



<p>Descubre una amplia variedad de sabores internacionales en los mejores restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España. Sumérgete en una aventura culinaria que transportará tus papilas gustativas a diferentes rincones del mundo.</p>



<p>Aquí tienes algunas experiencias culinarias globales que debes probar en Valencia:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Deléitate con los platos picantes y aromáticos de la India en el vibrante y colorido restaurante indio, donde puedes saborear auténticos curris y fragantes biryanis.</li>



<li>Prueba las deliciosas delicias de la comida callejera mexicana en las animadas taquerías, donde puedes deleitarte con sabrosos tacos, quesadillas y guacamole.</li>



<li>Experimenta los sabores delicados e intrincados de Japón en el elegante bar de sushi, donde puedes disfrutar de sashimi fresco, sushi perfectamente enrollado y tazones calientes de ramen.</li>



<li>Explora las especias ricas y exóticas de Marruecos en el acogedor restaurante marroquí, donde puedes saborear tagines aromáticos, couscous esponjoso y pasteles dulces.</li>
</ul>



<p>Embárcate en un viaje culinario y deja que tus papilas gustativas recorran el mundo, aquí mismo en Valencia.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Fusión de gustos culturales</h3>



<p>Sumérgete en una encantadora fusión de sabores culturales en los mejores restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España. Mientras te embarcas en una exploración gastronómica, te encontrarás con una sinfonía de sabores internacionales que deleitarán tu paladar y te transportarán a diferentes rincones del mundo.</p>



<p>La vibrante escena gastronómica de Valencia acoge el concepto de fusión cultural, uniendo diversas tradiciones culinarias para crear experiencias culinarias únicas e inolvidables. Desde la fusión española-mexicana hasta la fusión mediterráneo-asiática, estos innovadores restaurantes ofrecen una mezcla armoniosa de ingredientes y técnicas de diferentes culturas.</p>



<p>Disfruta de platos que combinan las audaces especias de la India con los mariscos frescos del Mediterráneo o saborea la fusión de la cocina japonesa y peruana. Estos mejores restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias realmente celebran el arte de la fusión cultural.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Menús internacionales diversos</h3>



<p>Continúa tu exploración gastronómica cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España, mientras te sumerges en los diversos menús internacionales que ofrecen una variedad de sabores internacionales irresistibles. Ya seas vegetariano o vegano, estos mejores lugares para comer tienen lo que necesitas. Aquí están los aspectos más destacados:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Opciones para vegetarianos</strong>: Desde ensaladas de inspiración mediterránea hasta sabrosos sándwiches vegetarianos, estos restaurantes ofrecen una amplia gama de opciones deliciosas que satisfarán tus antojos vegetarianos.</li>



<li><strong>Cocina vegana</strong>: Disfruta del sabroso mundo de la cocina vegana con platos a base de plantas que son nutritivos y deliciosos. Desde sushi vegano hasta hamburguesas veganas, estos lugares se enorgullecen de crear opciones veganas innovadoras y irresistibles.</li>



<li><strong>Delicias culinarias globales</strong>: Experimenta un viaje culinario alrededor del mundo con menús internacionales que muestran sabores de diferentes regiones. Desde tacos mexicanos hasta curry tailandés, estos restaurantes ofrecen una selección diversa de platillos que transportarán tus papilas gustativas a tierras lejanas.</li>



<li><strong>Exquisitos platos de fusión</strong>: Prepárate para tentar tus papilas gustativas con platos de fusión que combinan lo mejor de diferentes cocinas. Desde fusión japonesa-mediterránea hasta fusión asiática-latina, estos lugares ofrecen combinaciones de sabores únicas e inolvidables que te dejarán deseando más.</li>
</ul>



<p>No importa cuáles sean tus preferencias alimentarias, estos mejores lugares para comer cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia satisfarán tus antojos de sabores internacionales diversos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Opciones saludables y vegetarianas</h2>



<p>Puedes encontrar varios restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España, que ofrecen una variedad de opciones saludables y vegetarianas. Ya sea que sigas una dieta basada en plantas o simplemente disfrutes de incorporar más verduras en tus comidas, estos restaurantes te tienen cubierto. Con su enfoque en el uso de ingredientes orgánicos, puedes disfrutar de comida deliciosa mientras también priorizas tu salud y bienestar.</p>



<p>Un restaurante popular en la zona es Verde Bio, un acogedor café que se especializa en opciones basadas en plantas. Su menú cuenta con una amplia variedad de platos elaborados con ingredientes frescos y de origen local. Desde ensaladas vibrantes hasta bowls nutritivos, encontrarás muchas opciones nutritivas para satisfacer tus antojos.</p>



<p>Otra excelente opción es La Tastaolletes, un restaurante vegetariano conocido por sus platos creativos y sabrosos. Se enorgullecen de utilizar productos orgánicos para crear comidas innovadoras y deliciosas que satisfacen tanto a vegetarianos como a veganos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Especialidades de mariscos</h2>



<p>Disfruta de las deliciosas especialidades de mariscos que ofrecen los restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España. Valencia es conocida por sus mariscos frescos y sabrosos, y los restaurantes en esta área no son una excepción.</p>



<p>Aquí hay cuatro delicias de mariscos que debes probar:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Pulpo a la parrilla: Tierno y jugoso, el pulpo a la parrilla es un verdadero placer para los amantes del marisco. Los sabores ahumados y la textura tierna lo convierten en una elección popular en muchos restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias.</li>



<li>Paella de marisco: Este plato tradicional valenciano es el sueño de los amantes del marisco. Packed with mussels, clams, shrimp, and squid, la paella de marisco muestra lo mejor del marisco de Valencia.</li>



<li>Mercados de mariscos: Visita los bulliciosos mercados de mariscos cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias para experimentar el ambiente vibrante y comprar el pescado más fresco del día.</li>



<li>Festivales de mariscos: Valencia acoge varios festivales de mariscos a lo largo del año, donde puedes disfrutar de una variedad de platos de mariscos mientras disfrutas de música en vivo y entretenimiento.</li>
</ul>



<p>Con estas tentadoras opciones, los entusiastas del marisco se encontrarán en el paraíso de los mariscos en Valencia.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Bares de tapas locales</h2>



<p>¿Buscas las mejores tapas en Valencia? ¡No busques más! Valencia alberga algunos bares de tapas escondidos que seguramente deleitarán tus papilas gustativas.</p>



<p>Desde sabores tradicionales españoles hasta creaciones innovadoras, estos bares de tapas locales ofrecen una amplia variedad de platos pequeños que muestran la vibrante escena culinaria de la ciudad.</p>



<p>¡Prepárate para disfrutar de una aventura gastronómica como ninguna otra!</p>



<h3 class="wp-block-heading">Mejores tapas en Valencia</h3>



<p>Descubre los sabores tentadores de los bares de tapas locales de Valencia cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias. Sumérgete en la vibrante escena culinaria y disfruta de las mejores tapas que la ciudad tiene para ofrecer. Aquí tienes algunas recomendaciones principales para tapas únicas que muestran recetas tradicionales:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>La Pilareta</strong>: Este icónico bar de tapas es conocido por su delicioso &#8216;esgarraet&#8217;, un plato hecho con pimientos asados y bacalao curado en sal.</li>



<li><strong>Casa Montaña</strong>: Adéntrate en la historia de esta taberna centenaria y saborea sus famosas &#8216;patatas bravas&#8217;, patatas crujientes servidas con una salsa de tomate picante.</li>



<li><strong>El Rall</strong>: Experimenta la fusión de sabores tradicionales y modernos con su innovador &#8216;bikini de gamba&#8217;, un sándwich relleno de gambas y queso derretido.</li>



<li><strong>La Taberna del Gourmet</strong>: Déjate sorprender por su &#8216;tartar de atún&#8217;, un delicado tartar de atún que equilibra perfectamente sabores y texturas.</li>
</ul>



<p>Embárcate en una aventura de tapas y deja que tus papilas gustativas se regocijen en la libertad de explorar los tesoros culinarios de Valencia.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tapas joya escondida.</h3>



<p>Puedes continuar tu aventura de tapas cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia descubriendo bares de tapas joya ocultos que ofrecen experiencias culinarias únicas y deliciosas. Estos bares locales de tapas se enorgullecen de utilizar recetas auténticas e ingredientes locales, asegurando que puedas probar los verdaderos sabores de Valencia.</p>



<p>Adéntrate en estos tesoros escondidos y sé recibido por la cálida y animada atmósfera que los lugareños adoran. Cada bocado de las tapas te transportará a un mundo de sabores audaces y vibrantes. Desde croquetas crujientes rellenas de salsa bechamel cremosa hasta patatas bravas suculentas con alioli picante, cada plato es una obra de arte.</p>



<p>Únete a los lugareños mientras se reúnen alrededor de la barra, degustando copas de vermut y compartiendo historias sobre platos de tapas deliciosas. Estos bares de tapas joya ocultos son un verdadero tesoro esperando ser descubierto.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Preguntas frecuentes</h2>



<h3 class="wp-block-heading">¿Hay algún restaurante cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias que ofrezca opciones veganas o vegetarianas?</h3>



<p>¡Buscando los mejores restaurantes veganos y vegetarianos cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia? ¡Estás de suerte! Hay varias opciones de comida saludable que ofrecen deliciosos platos a base de plantas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Qué bares de tapas cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias son conocidos por sus auténticos platos españoles?</h3>



<p>Los bares de tapas populares cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España, ofrecen una variedad de platos tradicionales españoles que debes probar. Disfruta de los sabores auténticos de España mientras disfrutas del ambiente vibrante de estos locales gastronómicos.</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Puede recomendarme opciones de alta cocina cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias que se adapten a restricciones dietéticas especiales, como sin gluten o sin lactosa?</h3>



<p>¿Buscas los mejores restaurantes cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España? Te alegrará saber que hay opciones de alta cocina disponibles que se adaptan a restricciones dietéticas especiales como sin gluten o sin lactosa.</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Hay algún restaurante cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias que se especialice en mariscos y ofrezca una amplia selección de pescados frescos?</h3>



<p>¿Buscas restaurantes de mariscos cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias en Valencia, España? ¡Estás de suerte! Hay muchos establecimientos que se especializan en pescados y mariscos frescos y ofrecen una amplia selección.</p>



<h3 class="wp-block-heading">¿Algunas de las opciones de restaurantes informales cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias ofrecen cocina internacional, como platos italianos o asiáticos?</h3>



<p>¿Hay alguna opción de restaurantes informales cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias que ofrezcan cocina internacional como platos italianos o asiáticos? ¿Alguno de estos restaurantes combina diferentes sabores internacionales para crear cocina de fusión?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusión</h2>



<p>Mientras exploras la vibrante ciudad de Valencia, no te pierdas las delicias culinarias cerca de la Ciudad de las Artes y las Ciencias.</p>



<p>Desde opciones de comida informal hasta experiencias de alta cocina, desde la cocina española tradicional hasta sabores internacionales, y desde elecciones saludables y vegetarianas hasta especialidades de mariscos, hay algo para todos.</p>



<p>Así que, deja volar tus papilas gustativas y emprende una aventura gastronómica que te dejará deseando más. Recuerda, la comida es el condimento de la vida, así que deja que tus sentidos disfruten cada bocado.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/restaurantes-cerca-de-la-ciudad-de-las-artes-y-las-ciencias/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ideas para una Despedida de Soltera en Valencia</title>
		<link>/despedida-de-soltera-valencia/</link>
					<comments>/despedida-de-soltera-valencia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:34:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Valencia, Spain]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=59</guid>

					<description><![CDATA[¿Y si cambiamos el rebujito por la paella? Una despedida con nuestras amigas de toda la vida por todo lo alto en la Ciudad de las Artes y las Ciencias (Valencia) ¿quién se apunta? Ha llegado el momento de acercarnos a la playa y a un clima totalmente mediterráneo. Y ¿por qué no? De organizar...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>¿Y si cambiamos el rebujito por la paella? Una despedida con nuestras amigas de toda la vida por todo lo alto en la Ciudad de las Artes y las Ciencias (<strong>Valencia</strong>) ¿quién se apunta? Ha llegado el momento de acercarnos a la playa y a un clima totalmente mediterráneo. Y ¿por qué no? De organizar ¡una<strong>&nbsp;despedida de soltera en Valencia</strong>! Además, si vemos que andamos escasas de imaginación siempre podemos repasar estas&nbsp;<strong>ideas para una despedida de soltera en Valencia</strong>&nbsp;y ¡a ver si se nos ilumina la bombilla!</p>



<p>Y como las sorpresas han de estar a la orden, ¿qué os parece si repasamos estas&nbsp;<a href="/ideas-para-despedida-de-soltera/" target="_blank" data-type="link" data-id="/ideas-para-despedida-de-soltera/" rel="noreferrer noopener"><strong>10 ideas originales para una despedida de soltera</strong></a>?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Paseo en barco&nbsp;</h2>



<p>¿Qué vemos que tanto a la novia como a nosotras nos apetece una fiesta más acuática? Entonces, nuestro plan a medida para celebrar el fin de la soltería, es un&nbsp;<strong>paseo en barco.&nbsp;</strong>La mejor forma de recibir la llegada del buen tiempo, ¿qué os parece? Sin duda alguna, la novia nos adorará y nosotras no nos olvidaremos de este día. Un poquito de cava o champagne, tomar el sol, probar la mejor comida a bordo y ¿por qué no? Una pequeña aventura, ¡lanzándonos a la mar! Y si queremos el punto más picante, entonces no puede faltar ¡un stripper a bordo!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Karts</h2>



<p>De izar la bandera en alta mar a atracar y acercarnos a la playa, ¡en un salto! En Valencia todo esto y mucho más, ¡es posible! ¿Quién se apunta a pisar a fondo un<strong>&nbsp;kart en una carrera en grupo</strong>?<br>Verás en estado puro la parte más competitiva de alguna de tus amigas y también la parte más cauta de otras… ¡puro espectáculo!<br>Si os gustan las emociones fuertes, esta es una manera de pasar de 0 a 100 😀</p>



<h2 class="wp-block-heading">Taller de danza</h2>



<p>¿Qué somos más bailongas y bailamos cualquier tipo de música que nos pongan? Entonces, nuestro mejor plan para una despedida de soltera es un ¡<strong>taller de danza</strong>! Durante hora y media estaremos moviendo las caderas al ritmo de la mejor música oriental o tahitiana (según nos apetezca). Y no habrá excusa para no salir a darlo todo en&nbsp;<a href="/mejores-discotecas-valencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>las mejores discotecas de Valencia</strong></a>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Pole Dance</h2>



<p>Y si os gusta más lo diferente y arriesgado que lo exótico, cambiamos el taller de danza oriental o tahitiana que comentábamos antes por giros y piruetas en barra. ¡Tal y como suena! La última moda en despedidas en probar el&nbsp;<strong>pole dance</strong>.<br>Aunque al principio pueda parecer un poco raro… veréis que en cuestión de minutos ya controláis giros básicos. Una vez aprendáis los pasos, es el momento de formar una coreografía. ¿Preparadas?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Noche de cena</h2>



<p>¿Una noche más cómica? O ¿una noche más picante? ¿Como preferimos que sea nuestra&nbsp;<strong>cena con espectáculo</strong>? La combinación perfecta de buena comida, unas cervezas, un show inolvidable y acabar dándolo todo en una discoteca. ¡Nunca una cena ha sido tan inolvidable, diferente y original! Además, si queremos tener colorada a la novia toda la noche, siempre podemos añadir unos disfraces, un reservado o local privado y organizarlo ¡a gusto de la novia!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Beauty Party</h2>



<p>Manicura, pedicura, un poquito de maquillaje… y a brindar con una copita de champán. Alejarse de la ajetreosa vida laboral, ¡nunca había sido mejor! Además, tanto la novia como nosotras, nos merecemos mimarnos un poquito (bastante) de vez en cuando y es por eso, y porque sentirse Carrie Bradshaw es inmejorable, que una&nbsp;<strong>beauty party</strong>&nbsp;¡es una de las mejores opciones para una despedida!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Fiesta en catamarán</h2>



<p>¡Los planes acuáticos están a la orden del día! Y ya si es una&nbsp;<strong>fiesta en catamarán</strong>&nbsp;con comida por la costa de Valencia es ¡toda una gozada! Música, catering y bebidas, la mejor elección para celebrar una despedida, ponerse morena y recibir el verano ¡como se lo merece! Y para que la cosa no decaiga, contaremos con un dj que irá amenizando y animándonos a lo largo del día.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Sesión de fotos</h2>



<p>¡Robados y posados! Teníais claro que cuando una de vuestras amigas se casara la despedida sería épica, por eso… que mejor que ser el foco de todos los flashes 🙂<br>Preparar vuestros mejores outfit porque vamos a hacer una actividad de los más trendy… Un fotógrafo profesional os sacará las mejores fotos en los lugares más conocidos de Valencia ¡pero también en los más secretos!<br>Las&nbsp;<strong>sesiones de fotos</strong>&nbsp;cada vez son más demandadas en despedidas… por que… ¿hace cuánto que no te sacas unas fotos de calidad con tus mejores amigas? ¿Quién puede decir que no a un plan así?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Velero privado</h2>



<p>¡Lo reconocemos! Nos encantan los&nbsp;<strong>veleros privados</strong>. Salir, navegar, bañarse, comer mirando a la costa y probar un poquito de snorkel… Los veleros tienen multitud de oportunidades.<br>Es una forma perfecta de alejaros de las concurridas playas y fondear en calas impresionantes a las que es imposible llegar si no es en barco.<br>Sol, música, mar y buena compañía. ¿De verdad puede faltar en una despedida?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Spa privado</h2>



<p>El mejor remedio para las noches de desenfreno ¡sin duda alguna! Porque que mejor idea que realajarse en un jacuzzi, disfrutar de un masaje o aprovechar y hacerse un tratamiento un poco más especial para volver como una rosa a casa.<br>Un sitio íntimo para que hagáis una tertulia post-despedida ¿Cuántas nuevas anécdotas saldrán de este&nbsp;spa privado?</p>



<p>Otras ideas para despedidas de soltera en:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/despedida-de-soltera-madrid/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Madrid</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-barcelona/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Barcelona</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-en-ibiza/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ibiza</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-malaga/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Málaga</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-sevilla/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sevilla</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-bilbao/" target="_blank" data-type="link" data-id="/despedida-de-soltera-bilbao/" rel="noreferrer noopener">Bilbao</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-en-las-palmas-de-gran-canaria/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Gran Canaria</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-mallorca/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Mallorca</a></li>



<li><a href="/despedida-de-soltera-alicante/">Alicante</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/despedida-de-soltera-valencia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
