<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Blog &#8211; The Fun Plan</title>
	<atom:link href="/destinos/blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Crafting Moments, Creating Memories: Your Guide to Flawless Events.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 11:35:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/09/favi.png</url>
	<title>Blog &#8211; The Fun Plan</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fiesta anual de San Fermín en Pamplona</title>
		<link>/fiesta-anual-de-san-fermin-en-pamplona/</link>
					<comments>/fiesta-anual-de-san-fermin-en-pamplona/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:29:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2635</guid>

					<description><![CDATA[Este sábado día 6 dan comienzo los Sanfermines 2023, con&#160;el chupinazo&#160;que tendrá lugar a las 12,00h en la Plaza Consistorial de Pamplona. La fiesta debe su nombre Fermín de Amiens, nacido en Pompaelo (la actual&#160;Pamplona) que fue misionero cristiano, primer obispo&#160;de Amiens(cuya iglesia mandó construir) y fue decapitado a los 31 años de edad. Una...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Este sábado día 6 dan comienzo los Sanfermines 2023, con&nbsp;<strong>el chupinazo</strong>&nbsp;que tendrá lugar a las 12,00h en la Plaza Consistorial de Pamplona.</p>



<p>La fiesta debe su nombre Fermín de Amiens, nacido en Pompaelo (la actual&nbsp;Pamplona) que fue misionero cristiano, primer obispo&nbsp;de Amiens(cuya iglesia mandó construir) y fue decapitado a los 31 años de edad. Una creencia equivocada es pensar que San Fermín es patrono de Pamplona exclusivamente, cuando lo es de toda Navarra.</p>



<p>Los festejos comienzan con el lanzamiento del&nbsp;chupinazo y terminan a las 24h del&nbsp;14 de Julio&nbsp;con la&nbsp;<strong>canción de despedida&nbsp;“Pobre de mí”.</strong></p>



<p>Las actividades más famosas de &nbsp;los San Fermines son&nbsp;<strong>los encierros,</strong>&nbsp;que consisten en un recorrido de 849m&nbsp;delante de los toros que finaliza en la plaza de toros. Tienen lugar todos los días entre el&nbsp;7 y el 14 de Julio a las 8,00h, con una duración media de dos a tres minutos.</p>



<p>Los Sanfermines tienen un origen que se remonta a la Edad Media, aunque su fama mundial es un fenómeno reciente, vinculado también a la difusión que les dio&nbsp;Ernest Hemingway mediante su libro “Fiesta”.</p>



<p>Tres celebraciones independientes se llevan a cabo durante estos días en los que la población de Pamplona pasa de 190.000 habitantes a más de 1.000.000 de personas:</p>



<p>* Los actos religiosos en honor a san Fermín</p>



<p>* Las ferias comerciales</p>



<p>* Las corridas de toros</p>



<p>Este año, los SanFermines tendrán 437 actos que podéis ver con detalle en esta&nbsp;<a href="https://sanferminespamplona.es/" target="_blank" data-type="link" data-id="https://sanferminespamplona.es/" rel="noreferrer noopener">página web</a>.</p>



<p>¿Os animáis a ir a&nbsp;<a href="/viaje/" target="_blank" data-type="page" data-id="815" rel="noreferrer noopener">los encierros</a>&nbsp;de San Fermín? Si la respuesta es que sí, aquí os dejamos unos&nbsp;<a href="https://www.sanfermin.com/es/" target="_blank" data-type="link" data-id="https://www.sanfermin.com/es/" rel="noreferrer noopener">consejos</a>&nbsp; para poder disfrutar de la fiesta sin sufrir ningún altercado 😉</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/fiesta-anual-de-san-fermin-en-pamplona/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Requisitos para viajar con menores</title>
		<link>/requisitos-para-viajar-con-menores/</link>
					<comments>/requisitos-para-viajar-con-menores/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:37:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2613</guid>

					<description><![CDATA[Estamos acostumbrados a viajar solos, con grupos de amigos, pero ¿y con niños? En The Fun Plan sabemos lo estresante que puede llegar a ser planificar un viaje con menores de edad y por ello te queremos echar un cable. Si estás organizando un&#160;viaje escolar con tus alumnos&#160;o por el contrario es un viaje familiar...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Estamos acostumbrados a viajar solos, con grupos de amigos, pero ¿y con niños? En The Fun Plan sabemos lo estresante que puede llegar a ser planificar un viaje con menores de edad y por ello te queremos echar un cable.</p>



<p>Si estás organizando un&nbsp;<a href="/viaje/" target="_blank" data-type="page" data-id="815" rel="noreferrer noopener">viaje escolar con tus alumnos</a>&nbsp;o por el contrario es un viaje familiar es normal que surjan ciertas dudas como ¿Qué documentación necesita el menor? ¿Qué cosas no puedo olvidarme? A continuación te proporcionamos toda la información sobre los&nbsp;<strong>requisitos para viajar con menores</strong>&nbsp;en España o el extranjero, y la&nbsp;<a href="https://www.aena.es/es/pasajeros/documentacion-visados/documentacion-para-viajar.html" target="_blank" data-type="link" data-id="https://www.aena.es/es/pasajeros/documentacion-visados/documentacion-para-viajar.html" rel="noreferrer noopener">documentación para viajar</a>&nbsp;imprescindible que no debes olvidar.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Viajar dentro de España y la UE</h3>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>Aunque el DNI no es obligatorio hasta los 14 años de edad, los menores pueden&nbsp;obtener el Documento Nacional de Identidad&nbsp;desde el momento en el que nacen, siempre que uno de los progenitores le acompañen a la oficina correspondiente para abonar las tasas.</p>
</blockquote>



<p>Los menores de 14 años podrán volar solo dentro de territorio nacional sin DNI siempre y cuando estén acompañados por sus padres y estos lleven consigo el Libro de Familia. En caso de volar fuera de España, los menores de edad necesitarán el DNI para los países de la Unión Europea y Pasaporte para el resto de países que no pertenezcan a la UE.</p>



<p>Los&nbsp;menores de 14 años no podrán viajar solos&nbsp;en ningún caso, sin embargo, aquellos entre 14 y 16 años podrán viajar solos contratando asistencia en el aeropuerto. Esta asistencia supone que el menor de edad será acompañado en todo momento.&nbsp;<strong>A partir de los 16 años los menores podrán viajar solos</strong>, siempre y cuando tengan una autorización de sus padres para viajar, la cual deberán formalizar por escrito en cualquier puesto de la Guardia Civil.</p>



<p>Se recomienda para viajar dentro de la UE la&nbsp;<a href="https://sede.seg-social.gob.es/wps/portal/sede/sede/Ciudadanos" target="_blank" data-type="link" data-id="https://sede.seg-social.gob.es/wps/portal/sede/sede/Ciudadanos" rel="noreferrer noopener">Tarjeta Sanitaria Europea</a>. Este documento acredita el derecho de la persona titular de la misma a recibir prestaciones sanitarias en los Estados miembros de la Unión Europea, en el resto de países del Espacio Económico Europeo y en Suiza. Tiene validez de un año, y se puede tramitar por internet o en una oficina de la Seguridad Social.</p>



<p>En caso de que se necesite&nbsp;viajar con medicamentos&nbsp;¡no hay de qué preocuparse! Los medicamentos líquidos están exentos de restricciones de transporte de líquidos.&nbsp;La normativa permite viajar desde cualquier aeropuerto de la Unión Europea con medicamentos. Se recomienda siempre llevarlos en el equipaje de mano y acompañados de su receta o la prescripción médica correspondiente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Viajar al extranjero fuera de la UE</h3>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>El viaje de y con menores de edad está sometido a restricciones específicas. La policía de fronteras, tanto dentro como fuera de la zona Schengen, tiene el mandato específico de prestar una especial atención a los menores, viajen acompañados o no, estos necesitarán la&nbsp;<a href="https://www.exteriores.gob.es/es/Paginas/index.aspx" target="_blank" data-type="link" data-id="https://www.exteriores.gob.es/es/Paginas/index.aspx" rel="noreferrer noopener">autorización para viajes de menores al extranjero</a>.</p>
</blockquote>



<p>Aquellos menores que viajen fuera de los países de la UE, necesitarán presentar el Pasaporte a los agentes fronterizos. Para&nbsp;<a href="https://www.policia.es/_es/index.php" target="_blank" data-type="link" data-id="https://www.policia.es/_es/index.php" rel="noreferrer noopener">solicitar el Pasaporte</a>&nbsp;se requiere el mismo procedimiento que en el del DNI, con la diferencia de que el menor&nbsp;<strong>deberá ir acompañado por ambos padres o en su defecto por sus tutores legales</strong>.</p>



<p>En caso de solo existir un solo padre/madre o tutor, éste deberá justificar a través de sentencias, certificados de nacimiento, certificados de defunción o cualquier otro documento en los que conste&nbsp; y se pueda demostrar que solo existe uno.</p>



<p>Además cuando planeamos&nbsp;viajar a otros países, se deberá conocer si el País de destino exige algún tipo de&nbsp;<strong>Visado o Certificado de Sanidad</strong>. En caso de que así sea, se deberá consultar a la embajada del país de destino los requisitos para solicitarlo.&nbsp;Cada País impone sus condiciones y precio de tasas de expedición, así como algunos permiten la obtención de visados en grupo o familiares.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong><em>Menores que viajen solos</em></strong></li>
</ul>



<p>Aquellos&nbsp;menores de edad que viajen solos&nbsp;deberán justificar ante los agentes fronterizos que no abandonan el territorio nacional contra la voluntad de sus padres o sus tutores legales.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong><em>Menores que viajen acompañados</em></strong></li>
</ul>



<p>En el caso de que los&nbsp;menores de edad viajen acompañados, los requisitos y documentación necesaria a presentar en las aduanas del país de destino dependerá de:</p>



<p><em>–&nbsp;<strong>Si viajan acompañados por 1 de sus padres</strong>:&nbsp;</em>Deben solicitar la autorización expresa del otro padre o tutor legal ausente. En caso de no existir otro, será útil tener documentos como sentencias, certificados de nacimiento o certificados de defunción para demostrar que solo existe uno.</p>



<p>–<em><strong>Si los padres del menor están divorciados&nbsp;</strong></em></p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Se ha de revisar la sentencia del divorcio y asegurarse de que ésta permite viajar al extranjero con el menor de edad.</li>



<li>Presentar la autorización por parte del otro padre/madre o tutor legal dando su consentimiento.</li>



<li>Si una de las partes se opone a que el menor viaje fuera del país, se tendrá que consultar a un abogado, pidiendo así una autorización judicial. Es recomendable añadir a esta solicitud los billetes de avión de ida y vuelta del menor.</li>
</ol>



<p><em>–&nbsp;<strong>Si viajan acompañados de adultos que no son sus padres</strong>:&nbsp;</em>Necesitarán justificar ante los agentes fronterizos que no se ha privado ilícitamente la custodia del menor. Para ello se ha de formalizar por escrito una autorización, la cual ha de solicitarse en una oficina de la guardia civil.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/requisitos-para-viajar-con-menores/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Habana en un día</title>
		<link>/la-habana-en-un-dia/</link>
					<comments>/la-habana-en-un-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:43:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1603</guid>

					<description><![CDATA[La Habana, ese destino soñado por muchos y que puede ser posible con The Fun Plan. La&#160;capital de Cuba&#160;y su centro político y financiero es uno de los&#160;imprescindibles&#160;en un viaje por el país del&#160;Caribe, aunque a veces puede ser que el tiempo para recorrer sus calles sea limitado. Es por ello que os traemos una...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>La Habana</strong>, ese destino soñado por muchos y que puede ser posible con The Fun Plan. La&nbsp;<strong>capital de Cuba</strong>&nbsp;y su centro político y financiero es uno de los&nbsp;<strong>imprescindibles</strong>&nbsp;en un viaje por el país del&nbsp;<strong>Caribe</strong>, aunque a veces puede ser que el tiempo para recorrer sus calles sea limitado. Es por ello que os traemos una serie de&nbsp;<strong>recomendaciones</strong>&nbsp;para&nbsp;<a href="/viaje/" target="_blank" data-type="page" data-id="815" rel="noreferrer noopener">visitar&nbsp;<strong>La Habana en un día</strong></a>&nbsp;y no perderse los&nbsp;<strong>lugares más emblemáticos</strong>. ¿Comenzamos?</p>



<p><strong>Tours Recomendados</strong></p>



<div data-gyg-href="https://widget.getyourguide.com/default/activities.frame" data-gyg-locale-code="es-ES" data-gyg-widget="activities" data-gyg-number-of-items="2" data-gyg-cmp="titanic_belfast_post" data-gyg-partner-id="0IM174M" data-gyg-q="havana%20cuba"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Por la mañana</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  fetchpriority="high" decoding="async" width="599" height="337"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/1-calles-habana-e1475145310552.jpg"  alt="Calles Habana" class="wp-image-1626" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/1-calles-habana-e1475145310552.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/1-calles-habana-e1475145310552-300x169.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/1-calles-habana-e1475145310552-18x10.jpg 18w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /></figure></div>


<p>El&nbsp;<strong>casco histórico</strong>&nbsp;de la ciudad se reduce a 4 kilómetros cuadrados de rincones especiales, museos,&nbsp;<strong>monumentos</strong>&nbsp;y calles con encanto que os enamorarán sin lugar a dudas. Sin embargo, si sólo disponéis de un día de visita, es recomendable&nbsp;<strong>organizarse una ruta</strong>&nbsp;con los lugares más importantes ya que verlo todo será prácticamente imposible. Comenzando por el&nbsp;<strong>mítico barrio de la Habana Vieja</strong>, la zona más restaurada, podéis tomar un café en el conocido&nbsp;<strong>Cafè de los Artistas</strong>&nbsp;para tomar fuerzas y marcar los puntos que queréis ver. En este sentido, podéis visitar la famosa&nbsp;<strong>Plaza de la Catedral</strong>, la&nbsp;<strong>Plaza de Armas</strong>, la de&nbsp;<strong>San Francisco</strong>&nbsp;y la&nbsp;<strong>Plaza Vieja</strong>. Y es qe pasear de día por sus&nbsp;<strong>cuatro plazas coloniales</strong>, conectadas entre sí por estrechas calles y encantadoras adoquinadas, no tiene precio.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dónde comer</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  decoding="async" width="599" height="471"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/dsc04026-e1475145284251.jpg"  alt="" class="wp-image-1627" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/dsc04026-e1475145284251.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/dsc04026-e1475145284251-300x236.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/dsc04026-e1475145284251-15x12.jpg 15w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /></figure></div>


<p>Una opción recomendable es&nbsp;<strong>visitar los paladares</strong>, pequeños restaurantes cubanos que están repartidos por toda La Habana, como el&nbsp;San Cristóbal. Aunque la oferta gastronómica no es muy elevada, lo cierto es que el sabor es impresionante, por lo que merecen una visita. Entre los platos típicos, no os podéis marcar de Cuba sin probar su&nbsp;<strong>Ropa Vieja</strong>, el plato cubano más representativo, así como los&nbsp;<strong>Moros y Cristianos</strong>: en este caso, los frijoles negros son servidos con arroz blanco esponjoso. Además, para los vegetarianos la opción de&nbsp;<strong>yuca</strong>&nbsp;y una salsa especial de&nbsp;<strong>mojo</strong>&nbsp;resulta interesante.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la tarde</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  decoding="async" width="599" height="400"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/El-Malecon-de-La-Habana-e1475145379597.jpg"  alt="" class="wp-image-1629" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/El-Malecon-de-La-Habana-e1475145379597.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/El-Malecon-de-La-Habana-e1475145379597-300x200.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/El-Malecon-de-La-Habana-e1475145379597-18x12.jpg 18w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /></figure></div>


<p>Después de dejar atrás La Habana Vieja, es momento de acercarse al&nbsp;<strong>Centro Habana</strong>&nbsp;para descubrir otros de los lugares únicos. Obligatorias son las paradas en la&nbsp;<strong>Universidad de La Habana</strong>&nbsp;y la&nbsp;<strong>Plaza de la Revolución</strong>&nbsp;con el famoso mural del&nbsp;<strong>Che Guevara</strong>&nbsp;y el&nbsp;<strong>Memorial a José Martí</strong>. No obstante, apurando un poco el paso podéis entrar en el&nbsp;<strong>Capitolio Nacional de Cuba</strong>,&nbsp;una de las edificaciones más emblemáticas de la ciudad muy similar al Capitolio de Washington. Además, podéis pasaros por el&nbsp;<strong>Museo de la Revolución</strong>&nbsp;y el de<strong>&nbsp;Bellas Artes</strong>&nbsp;para admirar la&nbsp;<strong>historia y la cultura cubanas</strong>. Ya hacia el atardecer, lo recomendable es pasear por el&nbsp;<strong>Malecón</strong>&nbsp;para observar uno de los mejores ocasos de vuestras vidas. Sus casi 8 kilómetros de longitud os parecerán eternos, pero cada uno de sus rincones esconderá una historia diferente.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la noche</h2>



<p>En Cuba nunca faltará la&nbsp;<strong>fiesta y la diversión</strong>, de modo que la oferta nocturna será muy variada. Incluso no será necesario pisar un bar, ya que en muchas ocasiones&nbsp;<strong>la música se traslada a las calles</strong>&nbsp;a través de conciertos programados o improvisados. Sin embargo, algunos sitios recomendables son&nbsp;<strong>Tropicana</strong>, un cabaret al aire libre con música cubana y mucho colorido, o<strong>&nbsp;El Turquino</strong>, el mejo lugar para desgastarnos las caderas bailando salsa toda la noche.</p>



<p>Si estáis dispuestos a bailar salsa y a enamoraros de la Ropa Vieja,&nbsp;<strong>Cuba os está esperando al otro lado del charco</strong>. ¿A qué esperáis?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/la-habana-en-un-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Qué Ver En Buenos Aires En Un Día</title>
		<link>/que-ver-en-buenos-aires-en-un-dia/</link>
					<comments>/que-ver-en-buenos-aires-en-un-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:42:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1601</guid>

					<description><![CDATA[Aprovechando que el año pasado estuve viviendo en Buenos Aires cerca de dos meses y que dos buenos amigos han decidido visitar Argentina en su luna de miel ¡Ana y Juan felicidades! me he puesto a revisar mis anotaciones y fotos. De todo eso parten las siguientes recomendaciones de&#160;qué ver en Buenos Aires en un...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Aprovechando que el año pasado estuve viviendo en Buenos Aires cerca de dos meses y que dos buenos amigos han decidido visitar Argentina en su luna de miel ¡Ana y Juan felicidades! me he puesto a revisar mis anotaciones y fotos. De todo eso parten las siguientes recomendaciones de&nbsp;<strong>qué ver en Buenos Aires en un día</strong>.</p>



<p><strong>Tours Recomendados</strong></p>



<div data-gyg-href="https://widget.getyourguide.com/default/activities.frame" data-gyg-locale-code="es-ES" data-gyg-widget="activities" data-gyg-number-of-items="2" data-gyg-cmp="titanic_belfast_post" data-gyg-partner-id="0IM174M" data-gyg-q="Buenos%20Aires"></div>



<p>Buenos Aires es una ciudad demasiado grande como para resumirla en un día, por lo que la tarea es compleja. Un buen consejo que me dieron (aunque yo no lo seguí jeje) y que hago aplicable es coger (perdón, palabra prohibida en vuestra estancia argentina; agarrar) el primer día el típico bus turístico. Otro gran consejo para orientarme por la ciudad&nbsp;que me dio Fabri, un amigo que estuvo viviendo allí dos años, es tener en cuenta el&nbsp;mapa online de Buenos Aires.</p>



<p>Para ponernos en situación, la ciudad tiene cerca de 3 millones de habitantes y el Gran Buenos Aires cerca de 13 millones. Los barrios más típicos son Palermo, Recoleta, Retiro, Congreso y Tribunales, El Centro, San Telmo, La Boca y Puerto Madero.</p>



<p>Cada barrio necesita más de un día para poder conocerlo, por lo que para que este post os sea útil tanto a vosotros como a Juan y Ana me centraré en&nbsp;<strong>qué ver en Palermo en un día</strong>&nbsp;y en mencionar al menos un sitio imprescindible para cada uno de los restantes barrios.</p>



<p>¿Por dónde empezar en Palermo? Yo dedicaría la mañana a visitar el&nbsp;MALBA, el Museo Latinoamericano de Buenos Aires, donde podréis contemplar algunas de las mejores obras de artistas latinoamericanos clásicos y contemporáneos. Si no habéis desayunado, tiene una buena cafetería para tomar un café con las riquísimas medialunas argentinas. Continuaría la mañana dando un paseo por el&nbsp;jardín japonés. Si os ha llegado la hora de la comida y os gusta el sushi, dentro del jardín está uno de los&nbsp;<strong>mejores restaurantes de sushi de Buenos Aires</strong>.</p>



<p>Como ya sabréis, para los argentinos las mejores pizzas se hacen allí. Muy cerca del jardín japonés se encuentra el Guido’s Bar, un restaurante italiano con solera en la ciudad. Allí podréis comprobar si es cierto el dicho de las pizzas argentinas. Sin embargo, como yo soy más de carne iría al&nbsp;Don Julio&nbsp;¡qué maravilla de restaurante! De vez en cuando sueño con sus carnes y su extraordinaria bodega.</p>



<p>Después del almuerzo es buen momento para darse un paseo hasta la zona de&nbsp;<strong><a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Palermo_Soho" target="_blank" data-type="link" data-id="https://es.wikipedia.org/wiki/Palermo_Soho" rel="noreferrer noopener">Palermo Soho</a>&nbsp;</strong>y de paso bajar la comida. Palermo Soho es una de las dos partes de la zona llamada Palermo Viejo. Es una zona rehabilitada recientemente donde hay numerosas tiendas de artesanía, moda, galerías y restaurantes llenas de diseño. ¡Ideal para hacer unas compritas! Podéis continuar el camino por la&nbsp;<strong>Plaza de Armenia</strong>&nbsp;y tomar un café, mojito o similar en el sitio que más os guste, que no faltan sitios chulos.</p>



<p>Como para conocer una ciudad hay que pasearla, a media tarde es buen momento para ir hasta&nbsp;<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Palermo_Hollywood" target="_blank" data-type="link" data-id="https://es.wikipedia.org/wiki/Palermo_Hollywood" rel="noreferrer noopener"><strong>Palermo Hollywood</strong></a>. De camino hay un bar-librería con mucho encanto, Crack-Up, en Costa Rica 4767. Palermo Hollywood es el sitio perfecto para ver alguna obra de teatro alternativo en Buenos Aires. Si ese es vuestro plan hay infinidad de sitios chulos para cenar por la zona, aunque yo tengo claro que cenaría en el&nbsp;Club Eros, el típico local de toda la vida con buenos precios y un bife de chorizo espectacular!!! Tengo que dar las gracias a Ana y Martín, unos amigos que viven allí el que me lo hayan enseñado.</p>



<p>Para acabar el día (o empezar la noche, dependiendo de cómo se mire) qué mejor que ir a Serrano, un par de “cuadras” más allá del Club Eros. En la plaza de Serrano hay un montón de sitios animados y para los que luego quieren ir de boliches por la zona hay un montón. En este&nbsp;link de boliches en Buenos Aires&nbsp;podéis ver algunos, yo no me atrevo a recomendar porque sólo estuve en uno. Pero si alguno que nos lee conoce agradecemos sugerencias.</p>



<p>¿Qué no os podéis perder de los otros Barrios de Baires?</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Recoleta</strong>. Visitar la Floralio genérica. Muy recomendable&nbsp;visita guiada al cementerio de Recoleta con Eduardo Lazzari, un historiador experto en Buenos Aires y, por supuesto, la librería El Ateneo.</li>



<li><strong>Congreso y Tribunales</strong>. Visitar el Teatro Colón.</li>



<li><strong>Retiro</strong>. No resaltaría nada para visitar, es una zona chula pero peligrosilla.</li>



<li><strong>San Telmo</strong>. Visita obligada los domingos a su mercado.</li>



<li><strong>Microcentro</strong>. Un café o incluso un tango en el Café Tortoni, una de las cafeterías más famosas y bonitas del mundo.</li>



<li><strong>Barrio de Boca</strong>. El Caminito y el estadio de Boca. Si no podéis ver un partido en directo por lo menos visitar su museo.</li>



<li><strong>Puerto Madero</strong>. Recorrerlo a pie, pasando por el Puente de la Mujer y como restaurante recomendado (gracias&nbsp;Flavio Bastos) ir a Cabaña las Lilas.</li>
</ul>



<p>¿Has estado en Buenos Aires? ¿Qué añadirías a lo aquí comentado?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/que-ver-en-buenos-aires-en-un-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bangkok en un Día</title>
		<link>/bangkok-en-un-dia/</link>
					<comments>/bangkok-en-un-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:40:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1596</guid>

					<description><![CDATA[Bangkok es la capital de Tailandia y una ciudad enorme con una oferta inmesa. Recorrer sus calles en un sólo día parece todo un reto, pero es posible si nos organizamos bien y si nos conformamos con ver lo imprescindible. Así, si nos calzamos las deportivas podemos visitar por la mañana la Zona Antigua y...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bangkok es la capital de Tailandia y una ciudad enorme con una oferta inmesa. Recorrer sus calles en un sólo día parece todo un reto, pero es posible si nos organizamos bien y si nos conformamos con ver lo imprescindible. Así, si nos calzamos las deportivas podemos visitar por la mañana la Zona Antigua y los Templos de Bangkok, mientras que haremos una parada en el Paseo de los Canales y el Mercado Nocturno para cerrar el día. ¿Preparados?</p>



<p><strong>Tours Recomendados</strong></p>



<div data-gyg-href="https://widget.getyourguide.com/default/activities.frame" data-gyg-locale-code="es-ES" data-gyg-widget="activities" data-gyg-number-of-items="2" data-gyg-cmp="titanic_belfast_post" data-gyg-partner-id="0IM174M" data-gyg-q="Bangkok"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Por la mañana&nbsp;</h2>



<p>Comenzaremos el día fuerte, así que tomad un buen desayuno y mentalizaros para un día intenso. Pondremos primero el pie en el Gran Palacio, uno de los símbolos más emblemáticos de la ciudad. Data de 1782 y sirvió como residencia oficial del Rey de Tailandia durante 200 años. Dentro podréis descubrir el maravilloso Wat Phra Kaeo, hogar del Buda Esmeralda. Se trata de la imagen de Buda más venerada en toda Tailandia, así que recordad mostrar respeto en el Templo. Más tarde existe la opción de visitar el Wat Pho, el más antiguo templo de Bangkok construido en el siglo XVI.</p>



<p>Una vez visitados los principales templos, una posibilidad es coger el ferry en el Tha Tien Pier para cruzar al otro gran templo de la ciudad, el Wat Arun. Además, en el puerto existen numerosos puestos de pescado y artesanía con cosasmuy interesantes. Desde allí podréis llegar al famoso templo del amanecer, uno de los monumentos más famosos de Bangkok.<strong>&nbsp;</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  loading="lazy" decoding="async" width="770" height="511"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/7419257196_9e677a5cf6_k-770x511-1.jpg"  alt="" class="wp-image-1619" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/7419257196_9e677a5cf6_k-770x511-1.jpg 770w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/7419257196_9e677a5cf6_k-770x511-1-300x199.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/7419257196_9e677a5cf6_k-770x511-1-768x510.jpg 768w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/7419257196_9e677a5cf6_k-770x511-1-18x12.jpg 18w" sizes="(max-width: 770px) 100vw, 770px" /><figcaption class="wp-element-caption">Foto: Mark Fischer</figcaption></figure></div>


<h2 class="wp-block-heading">Dónde comer</h2>



<p>Aprovechando que nos encontramos en Tailandia, no podemos dejar de lado la oportunidad de disfrutar de la comida thai. Existen numerosos negocios locales en los que comer por un precio muy económico. Tanto arroz o pollo, como cerdo frito o tallarines, os resultarán muy sabrosos. Este tipo de puestos los podéis encontrar por todo Bangkok, aunque aprovechando que acabáis de coger el ferry, en esa zona menos turística os ofrecerán un menú más interesante.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la tarde</h2>



<p>Bien alimentados es hora de volar por el embarcadero de China Town, el barrio chino de Bangkok. Desde allí es una buena opción continuar hacia el Pahurat Market para tener algún recuerdo de Tailandia. Además, podéis aprovechar para seguir por la ruta de Sampang Lane, Wat Mangkon Kamalawat y Wat Traimit.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full" id="attachment_26362"><img  loading="lazy" decoding="async" width="599" height="387"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/16742665464_b20901419e_k-e1476951334429.jpg"  alt="" class="wp-image-1620" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/16742665464_b20901419e_k-e1476951334429.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/16742665464_b20901419e_k-e1476951334429-300x194.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/16742665464_b20901419e_k-e1476951334429-18x12.jpg 18w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /><figcaption class="wp-element-caption">Foto: Bernard Spragg. NZ</figcaption></figure></div>


<p>Finalmente, si os apetece hacer unas compras en el centro comercial más famoso, podéis pasaros por el MBK. No obstante, si preferís algo más auténtico por la zona de Silom, una opción es el famoso mercado nocturno de Patpong.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la noche</h2>



<p>Con el ocaso es una buena oportunidad para dar una vuelta por la ajetreada y ambientada Khao San Road. Se trata de un barrio muy auténtico con muchos locales de música en directo. Tailandia tiene mucho que ofrecer en este sentido, por lo que no os podéis i de Bangkok sin una cerveza en un local tradicional. La gente será muy amable, sobre todo en esta zona turística, así que aprovechad su hospitalidad para descubrir la Tailandia más real.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bangkok-en-un-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.youtube.com/embed/F4-3ORm-vEw" medium="video" width="1280" height="720">
			<media:player url="https://www.youtube.com/embed/F4-3ORm-vEw" />
			<media:title type="plain">Bangkok en 1 día. Tour</media:title>
			<media:description type="html"><![CDATA[Lo mejor de Bangkok en 1 día.En el vídeo de hoy os contamos nuestro tour de 1 día por Bangkok. Si tenéis pocos días en esta gran ciudad os dejamos esta opció...]]></media:description>
			<media:thumbnail url="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/The-Chao-Phraya-River-as-it-passes-through-Bangkok-thailand.jpg" />
			<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>Zagreb en un DÍA</title>
		<link>/zagreb-en-un-dia/</link>
					<comments>/zagreb-en-un-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:39:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1594</guid>

					<description><![CDATA[Cuando elegí la capital de Croacia&#160;como mi destino Erasmus, muchas cosas se pasaban por mi cabeza. Cómo sería la gente, la cultura, el clima, la forma de vida… Y lo cierto es que esta aventura en la que me sumergí hace un par de meses ha conseguido cautivarme y ha hecho que dentro de mí...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cuando elegí la capital de Croacia&nbsp;como mi destino Erasmus, muchas cosas se pasaban por mi cabeza. Cómo sería la gente, la cultura, el clima, la forma de vida… Y lo cierto es que esta aventura en la que me sumergí hace un par de meses ha conseguido cautivarme y ha hecho que dentro de mí haya un poco de Hrvatska. ¿Preparados para descubrir&nbsp;<strong>Zagreb en un día</strong>&nbsp;de la mano de una intrépida gallega?</p>



<p><strong>Tours Recomendados</strong></p>



<div data-gyg-href="https://widget.getyourguide.com/default/activities.frame" data-gyg-locale-code="es-ES" data-gyg-widget="activities" data-gyg-number-of-items="2" data-gyg-partner-id="0IM174M" data-gyg-q="Zagreb%20croatia"></div>



<h2 class="wp-block-heading">POR LA MAÑANA</h2>



<p>La primera parada de todo foráneo es la plaza Bana Josipa Jelačića, famosa por su gran estatua y su reloj. Ambos puntos son los utilizados por los&nbsp;jóvenes para quedar&nbsp;ya que se trata del corazón de la ciudad. Desde ahí, podemos movernos en cualquier dirección ya que&nbsp;<strong>el tamaño del centro histórico nos permite recorrer prácticamente todos los monumentos en una mañana</strong>.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Mi recomendación es subir en dirección a Tkalčićeva Ulica, la calle con mayor proporción de bares y pubs por metro cuadrado. Es una calle peatonal formada únicamente por este tipo de establecimientos, así que si necesitáis tomar fuerzas con un café, es la mejor opción.</strong></p>
</blockquote>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  loading="lazy" decoding="async" width="599" height="449"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Iglesia-de-San-Marcos_Zagreb.jpg"  alt="Iglesia de San Marcos_Zagreb" class="wp-image-1614" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Iglesia-de-San-Marcos_Zagreb.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Iglesia-de-San-Marcos_Zagreb-300x225.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Iglesia-de-San-Marcos_Zagreb-16x12.jpg 16w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /></figure></div>


<p>Además, si camináis hasta el fondo de la calle, veréis&nbsp;<strong>un pequeño puesto de fritules</strong>, unos pequeños bollos típicos de Croacia que se sirven con Nutella o azúcar (maravillosos). Continuar hacia la parte alta de la ciudad para llegar hasta la famosa iglesia de San Marcos, cuyo tejado hace las delicias de los turistas. Sin embargo, no os demoréis mucho porque&nbsp;<strong>lo mejor está detrás del campanario Kula Lotršćak: las vistas de toda la ciudad os enamorarán</strong>. Finalmente, podéis aprovechar&nbsp;para visitar el Museum of Broken Relationships que se encuentra en esa parte de Zagreb y bajar por las escaleras de la izquierda para llegar hasta la Catedral.</p>



<h2 class="wp-block-heading">DÓNDE COMER</h2>



<p>Una buena opción es visitar&nbsp;<strong>el Dolac</strong>, el mercado municipal, y descubrir los productos típicos de Croacia a través de sus puestos. Se encuentra muy cerca de la Catedral, así que no tendréis problema para encontrarlo. Justo al lado veréis varios restaurantes y al final de todo,&nbsp;<strong>una pequeña tienda de azulejos blancos en la que sólo venden burek, una de las comidas típicas junto con el Ćevapi y la Pljeskavica</strong>&nbsp;(aunque estos dos son más serbios que croatas). ¡Elegir entre carne, queso o manzana y disfrutar de la grasa bajando hacia vuestros estómagos! Pero si estáis en modo sano, siempre podéis pagar un poco más y disfrutar de un buen pescado o de un plato de carne bien elaborado. Muchas veces comer fuera es incluso más barato que cocinar en casa, así que investigad, 😉</p>



<h2 class="wp-block-heading">POR LA TARDE</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  loading="lazy" decoding="async" width="599" height="449"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Vistas-Zagreb.jpg"  alt="Vistas Zagreb" class="wp-image-1615" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Vistas-Zagreb.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Vistas-Zagreb-300x225.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Vistas-Zagreb-16x12.jpg 16w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /></figure></div>


<p>Con el estómago lleno podéis tomar un café en Vincek, cuyas tartas os sorprenderán. En esta ocasión, caminad en el sentido opuesto al de la mañana para llegar hasta la plaza Tomislava. Allí se encuentra el Museo Arts &amp; Crafts, un edificio bello tanto por dentro como por fuera. Si continuáis recto os toparéis con&nbsp;<strong>Glavni Kolovdor, la gran estación de tren desde la que tendréis una buena perspectiva para haceros una foto de recuerdo</strong>. Además, os recomiendo visitar el Teatro Nacional; podéis decir que sois estudiantes de arte y puede que os dejen ver alguna obra gratis de pie. ¡Merece la pena!</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Si todo esto no fuese suficiente, tomad un tranvía hasta el parque Maksimir y pasead entre sus lagos para relajar cuerpo y mente.</strong></p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading">POR LA NOCHE</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  loading="lazy" decoding="async" width="599" height="449"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Pepermint-Zagreb.jpg"  alt="Pepermint Zagreb" class="wp-image-1616" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Pepermint-Zagreb.jpg 599w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Pepermint-Zagreb-300x225.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Pepermint-Zagreb-16x12.jpg 16w" sizes="(max-width: 599px) 100vw, 599px" /></figure></div>


<p>La oferta nocturna en Zagreb es muy variada. Así, todo irá en función a vuestros gustos.&nbsp;Si os gusta el&nbsp;<strong>rock</strong>, no os vayáis sin tomar&nbsp;una cerveza en&nbsp;Alcatraz. Uno de mis bares favoritos tanto por su decoración, su ubicación y su música.&nbsp;Si sois más de&nbsp;<strong>jazz</strong>, estáis de enhorabuena.&nbsp;Bacchus, Melin y Booze and Blues serán vuestros destinos preferidos. Acordaos de revisar &nbsp;los eventos (cada semana hay muchos) y elegir el que más os guste.&nbsp;Si el&nbsp;<strong>techno</strong>&nbsp;es lo vuestro, una de las mejores zonas underground de Zagreb acoge varios edificios reconvertidos en clubs. Depo y&nbsp;Museum Katran&nbsp;os encantarán.</p>



<p>Para terminar, para los que no tienen unos gustos tan definidos, cualquier bar de Tkalčićeva es bueno para empezar la noche y podéis acabar en Pepermint o en History Village. Eso sí,&nbsp;<strong>Ziraffa es parada obligatoria sean cuales sean vuestros planes</strong>. ¡El lugar más económico de Zagreb para tomar algo!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/zagreb-en-un-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.youtube.com/embed/Upv9EeQpYK8" medium="video" width="1280" height="720">
			<media:player url="https://www.youtube.com/embed/Upv9EeQpYK8" />
			<media:title type="plain">Zagreb a vista de bicicleta</media:title>
			<media:description type="html"><![CDATA[¡Vídeo para The Fun Plan para ilustrar la capital de Croacia!]]></media:description>
			<media:thumbnail url="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Art-Pavilion-zagreb-croatia.jpg" />
			<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>Roma en un Día</title>
		<link>/roma-en-un-dia/</link>
					<comments>/roma-en-un-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:37:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1592</guid>

					<description><![CDATA[Ciao viajeros! Haced las maletas porque, ¡nos vamos a Roma! La capital italiana es una de las quince ciudades más visitadas del mundo y es que, además de tener mucha historia, es una de las paradas obligatorias en cualquier&#160;crucero por el Mediterráneo&#160;o circuito por Europa. Seguro que si estáis preparando vuestro viaje, tenéis una interminable...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ciao viajeros! Haced las maletas porque, ¡nos vamos a Roma! La capital italiana es una de las quince ciudades más visitadas del mundo y es que, además de tener mucha historia, es una de las paradas obligatorias en cualquier&nbsp;<a href="/cruceros-mediterraneo-viaje-fin-de-curso/" data-type="link" data-id="/cruceros-mediterraneo-viaje-fin-de-curso/">crucero por el Mediterráneo</a>&nbsp;o circuito por Europa. Seguro que si estáis preparando vuestro viaje, tenéis una interminable lista de cosas que hacer en Roma pero, ¿cómo os vais a organizar? Para que eso no os quedéis sin ver nada, Héctor y Cris nos han dado las mejores recomendaciones para ver&nbsp;<strong>Roma en un día</strong>.</p>



<p><strong>Tours Recomendados</strong></p>



<div data-gyg-href="https://widget.getyourguide.com/default/activities.frame" data-gyg-locale-code="es-ES" data-gyg-widget="activities" data-gyg-number-of-items="2" data-gyg-partner-id="0IM174M" data-gyg-q="rome%20italy"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Por la mañana</h2>



<p>¿Os gusta el café? Si la respuesta es sí, podéis comenzar el día con un capuccino, espresso, macchiato… ¿Cuál es vuestro preferido? ¡Tenéis muchos para elegir!&nbsp;Podéis aprovechar para&nbsp;tomar&nbsp;un buen desayuno porque os espera un día muy movidito.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img  loading="lazy" decoding="async" width="700" height="525"  src="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Roma-en-un-dia.jpg"  alt="" class="wp-image-1610" srcset="https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Roma-en-un-dia.jpg 700w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Roma-en-un-dia-300x225.jpg 300w, https://thefunplan.b-cdn.net/uploads/2023/10/Roma-en-un-dia-16x12.jpg 16w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure></div>


<p>Comenzamos nuestra ruta por el&nbsp;<strong>Coliseo</strong>, también conocido como el Anfiteatro Flavio. Si queréis tener una buena vista,&nbsp;<strong>os recomendamos que lleguéis a él por la Vía del Colosseo</strong>, ya que de esta manera conseguiréis verlo al completo y tomar las mejores fotografías, ¡queremos verlas todas! La entrada la podéis adquirir el mismo día que vayáis a visitarlo, pero os recomendamos que estéis con tiempo ya que suele haber algo de espera. Los horarios varían en función del mes que vayáis, así que lo mejor es que los consultéis&nbsp;aquí. Si tenéis carnet de estudiante, ¡que no se os olvide! En Roma, si sois estudiantes, en algunos de los monumentos tendréis descuentos hasta&nbsp;del 50%.</p>



<p>Después de ver el escenario&nbsp;donde antiguamente se realizaban las famosas luchas de gladiadores y fieras, lo mejor es que os dirijáis al<strong>&nbsp;Foro Romano,</strong>&nbsp;la zona arqueológica más importante de la ciudad. Aunque está muy bien cuidado, os hará falta algo de imaginación para haceros una idea de cómo era antiguamente, ya que era el lugar de la ciudad en el que se realizaba la vida comercial, política y religiosa.&nbsp;<strong>La entrada es la misma que la del Coliseo, ¡que no se os olvide guardarla para seguir utilizándola!</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>¿Sabíais que los romanos daban a sus construcciones una importante función propagandística y comunicativa con la intención de producir una mezcla de efectos entre maravilla y temor?</strong>&nbsp;</p>
</blockquote>



<p>Continuaremos yendo por la Plaza Venecia, donde os encontraréis con un edificio que os llamará la atención debido a su tamaño y lo blanco que es. Es conocido como Vittoriano y desde sus terrazas tendréis una vista de 360º de la ciudad: desde el Coliseo y los Foros Imperiales, al casco histórico, el río Tíber, el gueto judío o el moderno barrio EUR.</p>



<p>Tras nuestro alto en el camino, llegamos a la&nbsp;<strong>plaza del Campidoglio</strong>, considerada aún a día de hoy como una de las plazas más elegantes de Europa. Desde la parte de detrás de la plaza tendréis una de las mejores vistas del Foro y en la propia plaza está el acceso a los&nbsp;<strong>Museos Capitolinos</strong>. Amantes del arte, ¡habéis llegado a uno de vuestros templos! Esculturas como la Loba&nbsp;Capitolina, pinturas de Bellinni y Caravaggio y estatuas como la de Marco Aurelio son solamente algunas de las obras que os encontraréis. Os resultará muy curioso también ver los diferentes retratos de los emperadores de Roma. Os recomendamos que antes de ir,&nbsp;elijáis&nbsp;qué obras son las que más os interesan ver. De esta manera no os quedaréis sin ver ninguna de las imprescindibles y no necesitaréis demasiado tiempo para encontrarlas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Para Comer</h3>



<p>Si seguimos nuestra ruta hacia&nbsp;<strong>la zona del Panteón y la Plaza de la Rotonda donde&nbsp;encontraréis diversas trattorias y ristorantes</strong>&nbsp;en los que podréis degustar ricos platos de pasta y descansar durante un rato. Al igual que en muchas otras ciudades, encontraréis muchísimos italianos a las puertas de los restaurantes con menús especiales para turistas compuestos normalmente por pasta o bruschetta de primero y pizza de segundo. Si queréis probar la mejor pasta artesanal, os recomendamos que no os dejéis llevar por ellos y elijáis un sitio que, aunque sea menos económico, os dé la garantía de que tiene una cocina cuidada y casera.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la tarde</h2>



<p>Tras una buena comida nos dirigiremos al&nbsp;<strong>Panteón</strong>, uno de los templos más impresionantes de todos los tiempos dedicado a todos los dioses. En la actualidad sirve de punto de referencia y encuentro, por lo que es el momento perfecto para que conozcáis a otros grupos o tomar algo mientras que disfrutáis de alguno de los&nbsp;<strong>espectáculos callejeros</strong>&nbsp;que suele haber.</p>



<p>La&nbsp;<strong>Plaza Navona</strong>&nbsp;es la más bonita y castiza de toda Roma. Está rodeada de calles estrechas que os encantará recorrer y os quedaréis asombrados por su tamaño y los edificios y esculturas que la componen. Si os gustan las postales y los grabados, es el momento perfecto para que os hagáis con alguno, ya que&nbsp;<strong>alrededor de la plaza suele haber numerosos pintores y artistas</strong>. Como ya os habrá dado tiempo a bajar un poco la comida, también podéis aprovechar para probar uno de los mejores helados de vuestra vida en la&nbsp;<strong>heladería Mariotti.</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Hay helados de todos los sabores que os podéis imaginar y ¡hasta siete tipo de chocolates diferentes! ¿Seréis capaces de elegir solo uno?</strong>&nbsp;</p>
</blockquote>



<p>Seguimos nuestro recorrido yendo hacia&nbsp;<strong>Plaza España</strong>, ¡no podemos ir a una ciudad europea y no ver “nuestra” plaza! Es una zona ajardinada donde también hay&nbsp;mucho ambiente durante el día y de donde salen todas las tiendas de moda de alta costura en Roma, así que podéis ir a dar un paseo para ver los últimos modelos o sentaros en los escalones de la plaza para hacer un alto en el camino y, a la vez, sentir cómo es la vida italiana.</p>



<p>Para poner fin a nuestra tarde, os recomendamos que os dirijáis hacia la Vía Poli para llegar a la&nbsp;<strong>Fontana di Trevi</strong>. Al llegar por esta calle, la impresión la ver la Fontana será mucho mayor ya que vamos viendo poco a poco cómo cada vez estamos más próximos a ella.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>La tradición dice que tenéis que coger una moneda y tirarla a la fuente estando de espaldas a ella mientras pedís un deseo. ¿Se os cumplirá?</strong>&nbsp;</p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading">Por la noche</h2>



<p>¿Creíais que el día ya se había acabado? ¡Aún nos queda conocer la noche italiana! Camino del&nbsp;<strong>Barrio Trastevere</strong>, podéis hacer un alto en la&nbsp;<strong>Boca de la Verdad</strong>. Cuenta la leyenda que si se dice una mentira mientras tienes la mano metida dentro de la boca, ésta se cierra. ¿Será verdad?</p>



<p>Como nosotros no queremos comprobarlo, preferimos ir en busca de&nbsp;<strong>una de las mejores pizzas de Roma</strong>&nbsp;en el restaurante Carlo Menta. Encontraréis pizzas a un precio muy económico y de buen tamaño para todos los gustos.</p>



<p>Cuando terminéis de cenar, os recomendamos que deis un paseo por este barrio y aprovechéis para sentaros en alguna de sus terracitas a tomar algo y disfrutéis de la noche como auténticos italianos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/roma-en-un-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rennes en un Día</title>
		<link>/rennes-en-un-dia/</link>
					<comments>/rennes-en-un-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:35:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1589</guid>

					<description><![CDATA[Dicen de Bretaña que es la Galicia francesa, pero os prometo que es aún más bonita… No sólo lo digo por ser de allí, sino que es el&#160;segundo destino más elegido por los franceses&#160;para pasar sus vacaciones. Hoy os llevo a Rennes, o&#160;Roazhon&#160;en bretón. Aunque sea la capital de Bretaña, Rennes se puede visitar en...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dicen de Bretaña que es la Galicia francesa, pero os prometo que es aún más bonita… No sólo lo digo por ser de allí, sino que es el&nbsp;<strong>segundo destino más elegido por los franceses</strong>&nbsp;para pasar sus vacaciones. Hoy os llevo a Rennes, o&nbsp;<em>Roazhon</em>&nbsp;en bretón. Aunque sea la capital de Bretaña, Rennes se puede visitar en un día dado que su casco histórico está muy concentrado. Si tuviera que compararla con alguna ciudad española, diría que está hecha más o menos como Málaga, así&nbsp;que todo lo imprescindible&nbsp;se puede hacer caminando. ¿Me acompañáis?</p>



<p><strong>Tours Recomendados</strong></p>



<div data-gyg-href="https://widget.getyourguide.com/default/activities.frame" data-gyg-locale-code="es-ES" data-gyg-widget="activities" data-gyg-number-of-items="2" data-gyg-partner-id="0IM174M" data-gyg-q="rennes%20france"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Por la mañana</h2>



<p>Empezamos el día con un desayuno en la terraza de La Kitchenette, ubicado en la Rue Jules Simon, justo al lado del&nbsp;mercado central de Rennes. El lugar es acogedor y cálido, tanto como las dos gerentes.<strong>&nbsp;Todos los productos están elaborados por&nbsp;empresas&nbsp;locales</strong>, entre los cuales podréis probar tostadas con mantequilla salada y mermelada caseras o las riquísimos pasteles&nbsp;con un zumo artesanal.</p>



<p>Subir la calle y pasar por debajo de los arcos del Palacio del Comercio y llegaréis ala Plaza de la República. Si seguís subiendo,&nbsp;os encontraréis en la plaza central de Rennes: la del Ayuntamiento. A la izquierda, podréis admirar la&nbsp;<strong>Cámara Municipal, construida después del gran incendio de 1720</strong>, y a la derecha se encuentra el&nbsp;<a href="https://www.opera-rennes.fr/fr" data-type="link" data-id="https://www.opera-rennes.fr/fr" target="_blank" rel="noopener">Opera de Rennes</a>. El edificio de la ópera&nbsp;forma parte de un ambicioso proyecto inmobiliario, incluye alojamientos y galerías comerciales, protegidos por una cristalera. Su otra peculiaridad&nbsp;es que se adapta a la forma de la Cámara Municipal: el saliente de este edificio responde&nbsp;al hueco del ayuntamiento. Un poquito más arriba&nbsp;os encontraréis en la Rue Le Bastard, una calle peatonal y comercial.</p>



<p>Tras esto, nos dirigiremos&nbsp;a la Place Sainte-Anne, seguramente la plaza más famosa de la ciudad, ya que es el lugar de encuentro&nbsp;de todos los&nbsp;<em>rennais</em>. Ha perdido un poco de su encanto desde que está en obras por las obras para construir la segunda línea de metro. ¡Seguro que os llama la atención ver tantos punks con cresta rodeados de perros! Estos forman parte del paisaje&nbsp;<em>rennais</em>.&nbsp;<strong>Podéis ir a visitar la Iglesia Saint-Aubin que está en la plaza, o si es sábado, dar un paseo al&nbsp;<em>Marché des Lices</em>, el tercer mercado de Francia que existe desde 1622.</strong></p>



<p>¡Es hora de comer! En Francia, la hora de la comida es sobre las 12h30, 13h00. En la Rue de Penhoët se encuentra una de las mejores crêperies de Rennes, La Rozell.&nbsp;<strong>Os recomiendo probar la galette L’Armorique, con vieiras y champiñones, sin olvidar pedirse un bol de sidra bretona. ¡Y terminar con una crêpe al plátano con chocolate derretido y virutas de coco!</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la&nbsp;tarde</h2>



<p>¿Con ganas de siesta? No existe mejor lugar que el Parque Thabor, uno de los jardines más bellos de Francia que cubre 10 hectáreas&nbsp;en plena ciudad. Podéis dar&nbsp;un paseo por sus jardines franceses e ingleses, sus rosaledas, sus estatuas, su pajarera, su quiosco… ¡Os encantará!</p>



<p>Después de hacer la digestión con el paseo por el parque, tenéis la posibilidad de visitar el&nbsp;<strong>Parlamento de Bretaña</strong>.&nbsp;Es un monumento impresionante dibujado por el arquitecto del Palacio del Luxemburgo y marcado por las horas más importantes de la región: la revuelta del papel sellado o la lucha contra el absolutismo real. La Gran Cámara constituye la joya del Parlamento.</p>



<p>Si os apetece una cerveza (¡bretona, por supuesto!), podéis escoger una de las terrazas de la Place du Champ Jacquet. Si os fijáis en las casas que rodean la plaza, averiguaréis las características más típicas de la arquitectura de esta ciudad.</p>



<p>Para poner fin a la tarde, podéis dar un paseo por el&nbsp;<strong>casco antiguo, sin olvidaros de pasar&nbsp;por la Rue du Chapitre, las Puertas Mordelaises con su puente levadizo, la rue Vasselot, la Cathédrale St-Pierre, etc</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Por la&nbsp;noche</h2>



<p><strong>Para cenar, os aconsejo los mejillones de L’Abri du Marché</strong>&nbsp;arriba de la Place des Lices, pero si preferís comer algo rápido, dirigíos&nbsp;a la Rue Saint-Michel, la calle de los bares, rebautizada como “calle de la sed” por los&nbsp;<em>rennais</em>, y pedir&nbsp;una&nbsp;<em>galette-saucisse</em>&nbsp;en el bar Alex’s Taverne, la especialidad de la ciudad.</p>



<p>¡Ya estáis en el corazón de la fiesta! Tener en cuenta que aquí los bares cierran un poquito antes que en España (sobre la una de la mañana), pero luego podéis ir a “bares de noche”, que cierran sobre las tres o pasar la noche en discoteca. La más pintoresca es, sin duda,<strong>&nbsp;le Delicatessen, ¡el edificio fue una antigua&nbsp;cárcel del siglo XV!</strong></p>



<p>Es hora de volver a&nbsp;vuestro hotel. Y cuando os levantéis al día siguiente, ¡coged el tren hasta Saint-Malo para pasar la resaca en la playa de la ciudad de los corsarios!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/rennes-en-un-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BUDAPEST, CIUDAD DE LOS BALNEARIOS</title>
		<link>/budapest-ciudad-de-los-balnearios/</link>
					<comments>/budapest-ciudad-de-los-balnearios/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:28:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1582</guid>

					<description><![CDATA[Cuesta imaginar el lugar que se ha convertido en todo un símbolo de la capital de Hungría. Fiestas en aguas termales, luces de colores y la música tecno ilumina el ambiente. Los&#160;balnearios de la ciudad de Budapest&#160;son todo un símbolo de la historia reconvertido en una seña de identidad de la cultura hípster europea. ¿La...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cuesta imaginar el lugar que se ha convertido en todo un símbolo de la capital de Hungría. Fiestas en aguas termales, luces de colores y la música tecno ilumina el ambiente. Los&nbsp;<a href="/viaje/" target="_blank" data-type="page" data-id="815" rel="noreferrer noopener"><strong>balnearios de la ciudad de Budapest</strong></a>&nbsp;son todo un símbolo de la historia reconvertido en una seña de identidad de la cultura hípster europea.</p>



<p>¿La última moda? Ni mucho menos. Los baños donde ahora se celebran las llamadas Magic Bath o CineTrip ya estaban en el centro de atención durante la época romana y otomana. No era el último Dj de éxito quien pinchaba, su éxito radicaba en poderes terapéuticos, pura magia.&nbsp;<strong>Budapest</strong>&nbsp;era el lugar de culto para aquellos que padecían enfermedades congénitas, traumatológicas o degenerativas, ya que sus aguas templaban su dolor y los minerales, el material que las mantiene en pie, sanaban las heridas -cuerpo y mente- de todo aquel que se cedía a sumergirse.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Ningún viajero puede resistirse al placer de nadar entre las aguas calientes, sobre todo si visita la ciudad durante el invierno con temperaturas oscilando a menos 37 grados</strong></p>
</blockquote>



<p>Década tras década, en 1934 Budapest fue proclamada&nbsp;<em>Ciudad de los Balnearios</em>. Alrededor de 70 millones de litros de agua cada día que sacian el apetito de 118 manantiales. Un placer que han disfrutado romanos, otomanos, austro-húngaros y que hoy día es apreciado por los habitantes de la ciudad, quienes le sacan su máximo partido.</p>



<p>¿Todos los habitantes? Excepcionalmente. No fue hasta mediados del siglo XX que pudieron comenzar a usarlo las mujeres, un placer hasta el momento sólo reservado en exclusiva para los hombres. ¿Cómo debe de ser la sensación de experimentar un paso más hacia un derecho de igualdad? Aún hoy, muchos balnearios sólo permiten la entrada “mixta” los fines de semana y durante las BathParty, entre semana es exclusivo sólo para hombres o sólo para mujeres.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Desde una partida de ajedrez hasta una fiesta de madrugada arropada por un edificio de estilo neogótico, todo es posible al calor de balnearios como el de Széchenyi de 1913</strong></p>
</blockquote>



<p>Increíble debe de ser la experiencia del MagicBath, pero más increíble, desde mi punto de vista, debe de ser la experiencia de sentir que estás disfrutando y poniendo cuerpo a remojo en el lugar del que se privó a las mujeres romanas por su condición, no así a los hombres. Lugares que fueron centro de reunión de intelectuales como el Lucacks Bath, ¡qué no se pudo debatir entre baño y baño!</p>



<p>Una visión distinta y del todo alternativa de la ciudad separada por el Danubio, las montañas, la planicie y su parlamento. Sumergirse en sus baños termales supone revivir la historia de Hungría, pasado y presente marcados por sus manantiales de agua y ¿por qué no? ¡La mejor forma de terminar&nbsp;<strong>Budapest </strong><strong><a href="/budapest-en-un-dia/" target="_blank" data-type="link" data-id="/budapest-en-un-dia/" rel="noreferrer noopener">e</a></strong><strong>n un día</strong>!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/budapest-ciudad-de-los-balnearios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Discotecas Más Famosas en Varsovia</title>
		<link>/discotecas-mas-famosas-en-varsovia/</link>
					<comments>/discotecas-mas-famosas-en-varsovia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[marcellones]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:18:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1574</guid>

					<description><![CDATA[¿Queréis saber cuál es el plato fuerte de Varsovia? Exacto chicos,&#160;¡su fiesta!&#160;La vida nocturna de esta ciudad polaca ha mejorado considerablemente con el paso de los años. Podréis empezar con una copa en cualquier bar y acabar liándoos hasta tarde por la diversidad de clubs, pubs y discotecas que encontraréis a lo largo de sus...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>¿Queréis saber cuál es el plato fuerte de Varsovia? Exacto chicos,<strong>&nbsp;¡su fiesta!&nbsp;</strong>La vida nocturna de esta ciudad polaca ha mejorado considerablemente con el paso de los años. Podréis empezar con una copa en cualquier bar y acabar liándoos hasta tarde por la diversidad de clubs, pubs y discotecas que encontraréis a lo largo de sus calles.&nbsp; En definitiva,&nbsp;<strong>¡diversión garantizada!</strong>&nbsp;¡Lo que a nosotros nos gusta! Y por eso es que hoy os traemos las&nbsp;<strong>discotecas más famosas en Varsovia.&nbsp;</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading">HYBRYDY KLUB</h2>



<p>ZLOTA 7/9</p>



<p>Si lo que estáis buscando, es el típico sitio en el que encontraros con más gente universitaria, de erasmus, etc, entonces vuestra discoteca ¡es esta!&nbsp;<strong>Hybrydy Klub&nbsp;</strong>es una de las discotecas más conocidas en Varsovia así como una de las más frecuentadas por todos los turistas. Además,<strong>&nbsp;abre ¡todos los días!</strong>&nbsp;¡Sí! ¡Habéis oído bien! Y de&nbsp;<strong>21h a 4 de la mañana</strong>&nbsp;, por lo que podréis aprovechar la noche, sin acostaros muy tarde y sin tener que sufrir una resaca de horror al día siguiente.&nbsp; No sólo eso, sino que además, es de las que más ambiente tiene y es que siempre veréis gente en esta discoteca.</p>



<p>En cuanto a la música, lo que principalmente escucharéis será música comercial por lo que podréis ¡bailar y cantar hasta agotaros!</p>



<h2 class="wp-block-heading">ENKLAWA KLUB</h2>



<p>MAZOWIECKA 12</p>



<p>Uno de los clubs más de moda de la capital polaca y mayormente frecuentado por toda la gente joven de la ciudad. Decorada con un toque de lo más moderno a base de pilares de mármol con una gran iluminación alrededor en un tono fucsia claro que da mucho color a toda la sala. Asimismo, el mobiliario que posee junto con la iluminación de la que hemos hablado, otorga al sitio un toque muy elegante al sitio. Abre casi todos los días , de<strong>&nbsp;martes a sábado de 22 a 4 de la mañana.&nbsp;</strong>Además, organiza grandes eventos y celebraciones casi todos los días, por lo que os la recomendamos como una de las<strong>&nbsp;¡discotecas imprescindibles a la que debéis ir!</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>Para todos los que no queráis perderos detalle alguno de todos los&nbsp;<a href="http://www.enklawa.com/" target="_blank" data-type="link" data-id="http://www.enklawa.com/" rel="noreferrer noopener"><strong>eve</strong></a><strong><a href="https://enklawa.com/" target="_blank" data-type="link" data-id="https://enklawa.com/" rel="noreferrer noopener">n</a></strong><a href="http://www.enklawa.com/" target="_blank" data-type="link" data-id="http://www.enklawa.com/" rel="noreferrer noopener"><strong>tos realizados&nbsp;</strong></a></p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading">ROOM 13 CLUB</h2>



<p>MAZOWIECKA 13</p>



<p>Si por otro lado, en lo que más estáis pensando es en las ganas que tenéis de arreglaros y sacar vuestras mejores galas, entonces tenéis que ir a Room 13. El verdadero club más de moda de toda la ciudad, frecuentado mayormente por toda la gente guapa de allí. Además, los mejores dj’s los podréis encontrar allí haciéndoos disfrutar de la mejor de vuestras noches.</p>



<p>Asimismo, en cuanto al horario , esta discoteca abre menos días que las demás, de&nbsp;<strong>jueves a domingo de 22h a 4 de la mañana</strong>, pero no os preocupéis, porque si hay algo que garantiza este club es que tendréis la noche de vuestras vidas y además, la chicas podréis disfrutar de una gran cantidad de alcohol&nbsp;<strong>¡gratis!</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading">SKETCH NITE</h2>



<p>MAZOWIECKA 11</p>



<p>Situada en pleno corazón de la vida nocturna de la ciudad, este club ofrece dos planes muy diferentes dentro del mismo edificio. En la primera planta, encontraréis una&nbsp;<strong>amplia zona tipo bar</strong>&nbsp;para que podáis ir calentando motores y después subir a la segunda, donde podréis mover el ombligo<strong>&nbsp;¡todo lo que queráis y más!&nbsp;</strong>Este club abre únicamente&nbsp;<strong>viernes y sábados</strong>&nbsp;pero siguiendo un ritmo de lo más español, de&nbsp;<strong>23:45h a 6 de la mañana&nbsp;</strong>¡Un non-stop en toda regla! Asimismo, aunque pueda parecer un club elevado de precio, debemos deciros que todo lo contrario, y es que la entrada no cuesta nada más que&nbsp;<strong>¡5 euros!&nbsp;</strong>¿Pasarlo bien a precios de escándalo? ¡Eso es lo que caracteriza a Varsovia!</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>¿Preparados para hacer una escapadita a la capital polaca? ¿Buscando fiesta, siesta, repeat? Aquí os traemos los&nbsp;<strong>mejores alojamientos</strong>&nbsp;para que podáis recargar las pilas y ¡continuar!</p>
</blockquote>



<p>Si sois capaces de encontrar un hueco para exlorar la capital polaca, os dejamos un enlace a nuestro post&nbsp;<a href="/varsovia-en-un-dia/" target="_blank" data-type="link" data-id="/varsovia-en-un-dia/" rel="noreferrer noopener"><strong>Varsovia en un día</strong></a>, donde encontraréis las mejores recomendaciones para que no solo la fiesta sea un 10, si no ¡todo el día! ¿Volamos?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/discotecas-mas-famosas-en-varsovia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
